<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Blog</title>
    <link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog" />
    <updated>1970-01-01T08:00:00+08:00</updated>
    <author>
        <name>hoangnguyen</name>
    </author>
    <id>https://lauhnguyen.github.io/Blog</id>
    <entry>
<title>Lịch sử của Java. Câu chuyện đầy đủ về sự phát triển Java, từ 1991 đến 2021</title>
<author>
<name>hoangnguyen</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/lich-su-cua-java-cau-chuyen-day-du-ve-su-phat-trien-java-tu-1991-den-2021.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/lich-su-cua-java-cau-chuyen-day-du-ve-su-phat-trien-java-tu-1991-den-2021.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/12/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-java-ngon-ngu-lap-trinh-pho-bien-nhat-the-gioi-1024x536.jpg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T12:04:39+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/12/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-java-ngon-ngu-lap-trinh-pho-bien-nhat-the-gioi-1024x536.jpg" alt="" /> Ngày nay Java là một trong những ngôn ngữ lập trình phổ biến và được yêu cầu nhiều nhất trên thế giới, với&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/12/lich-su-hinh-thanh-va-phat-trien-cua-java-ngon-ngu-lap-trinh-pho-bien-nhat-the-gioi-1024x536.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Ngày nay Java là một trong những ngôn ngữ lập trình phổ biến và được yêu cầu nhiều nhất trên thế giới, với hơn 7 triệu nhà phát triển Java và hàng nghìn người học Java trực tuyến (trên các nền tảng như CodeGym và theo những cách khác) <a href="https://codegym.cc/groups/posts/538-who-and-why-is-learning-java-online-a-typical-codegym-student-profile" target="_blank" rel="noopener">hàng</a> năm <a href="https://codegym.cc/groups/posts/333-top-7-tips-and-tricks-to-learn-java-as-quickly-as-possible" target="_blank" rel="noopener">vì</a> Java được sử dụng phổ biến trên toàn thế giới. công nghiệp và cho các mục đích kinh doanh khác nhau. Có thể bạn đã biết hoặc chưa biết, Java có một lịch sử lâu đời (thực tế là gần ba thập kỷ). Ra đời vào đầu những năm 1990 với tên Project Oak, ban đầu Java được thiết kế để trở thành ngôn ngữ lập trình thích hợp được sử dụng trong ngành truyền hình cáp kỹ thuật số để lập trình các thiết bị kỹ thuật số như hộp giải mã tín hiệu số và TV thông minh. Phải mất nhiều năm và nhiều thay đổi để đưa Java đến vị trí hiện tại. Như người ta vẫn nói, hãy quay về cội nguồn và bạn sẽ tìm thấy ý nghĩa. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/2da9f0a7-cba9-4931-8039-0040e74baad9/800.webp" alt="Lịch sử của Java. Toàn cảnh quá trình phát triển Java, từ 1991 đến 2021 - 1" data-is-external-image="true"></p> <p>Biết rằng phần lớn những người học Java và thậm chí cả các nhà phát triển Java chuyên nghiệp thường thiếu kiến ​​thức về cách Java được phát triển và phát triển theo thời gian, chúng tôi nghĩ rằng sẽ là một ý tưởng hay nếu khám phá lịch sử của Java một cách chi tiết hơn.</p> <h2>Java: nguồn gốc</h2> <p>Java ra đời vào tháng 6 năm 1991 dưới dạng một dự án có tên là "Oak" dưới sự phát triển của một nhóm nhỏ các kỹ sư làm việc cho Sun Microsystems. Họ tự gọi mình là Đội Xanh: James Gosling, Mike Sheridan và Patrick Naughton. Và từ “Oak” được chọn để đặt tên cho công nghệ mới bởi cây Sồi là biểu tượng của sức mạnh và sự bền bỉ. Thời gian đã chỉ ra rằng cái tên này cuối cùng rất phù hợp và thậm chí còn mang tính tiên tri mặc dù nó đã được đổi thành Java vào năm 1995 do Oak đã được đăng ký như một phần của nhãn hiệu khác. James Gosling là người đứng đầu dự án và mục tiêu ban đầu của ông là tạo ra một ngôn ngữ lập trình hướng đối tượng có thể triển khai máy ảo và sẽ đơn giản và phổ biến hơn C/C++, nhưng đồng thời sẽ có cú pháp tương tự như C/C++ để giúp các lập trình viên hiện tại đã quen thuộc với ký hiệu C dễ dàng học và sử dụng. Ngôn ngữ lập trình mới ban đầu được thiết kế chủ yếu cho ngành truyền hình cáp kỹ thuật số, để lập trình thế hệ TV mới với các chức năng thông minh và các thiết bị set-top-box khác nhau.</p> <h2>Java: hy vọng mới</h2> <p>Việc phát triển một ngôn ngữ lập trình mới chỉ kết thúc vào năm 1995. Và đầu năm 1996, Sun Microsystems<a href="https://web.archive.org/web/20070310235103/http://www.sun.com/smi/Press/sunflash/1996-01/sunflash.960123.10561.xml" rel="nofollow noopener" target="_blank"> đã phát hành</a>triển khai công khai đầu tiên của Java 1.0. “Khả năng viết một lần chạy mọi nơi của Java cùng với khả năng truy cập dễ dàng của nó đã thúc đẩy cộng đồng phần mềm và Internet chấp nhận nó như một tiêu chuẩn thực tế để viết các ứng dụng cho các mạng phức hợp. Chúng tôi rất vui mừng được mời các nhà phát triển tải xuống Java 1.0 ngay lập tức và bắt đầu xây dựng ứng dụng sát thủ tiếp theo," Sun Microsystems cho biết trong thông cáo báo chí thông báo về việc ra mắt Java. Trước khi phát hành, vào năm 1995, dự án đã được đổi tên từ Oak thành Java.Lý do: tên ban đầu đã là nhãn hiệu của Oak Technologies.Theo James Gosling, họ có nhiều tùy chọn khác để sử dụng làm tên mới, bao gồm "động", "cách mạng", "jolt" và "DNA" , như một cái gì đó sẽ phản ánh sự tiến hóa, bản chất năng động và lâu dài của công nghệ này. "Java là một trong những lựa chọn hàng đầu cùng với Silk," Gosling nói. Cuối cùng, khi đang thưởng thức một tách cà phê, anh ấy quyết định chọn Java là lựa chọn cuối cùng, đặt tên cho ngôn ngữ này theo tên một hòn đảo ở Indonesia, nơi sản xuất ra loại cà phê đầu tiên.</p> <h2>Java: cuộc cách mạng</h2> <p>Java có thực sự là một cuộc cách mạng trong phát triển phần mềm vào thời điểm đó không? Chà, sẽ chính xác hơn nếu nói rằng đó là một giải pháp rất cần thiết và được thị trường điều chỉnh khá nhanh. Ý tưởng sử dụng Java chủ yếu làm ngôn ngữ lập trình thiết bị truyền hình cáp đã bị bỏ rơi ở đâu đó giữa quá trình phát triển Java khi các nhà phát triển nhận ra rằng nó quá tiên tiến để được ngành truyền hình cáp kỹ thuật số kết hợp vào thời điểm đó. Thay vào đó, Java có tất cả những phẩm chất cần thiết cho lập trình internet, thứ đang bùng nổ vào những năm 1990. Java dựa trên lời hứa "Viết một lần, Chạy mọi nơi", hỗ trợ thời gian chạy miễn phí trên các nền tảng phổ biến. Nó cũng cung cấp nhiều bảo mật hơn so với C/C++, hỗ trợ các tùy chọn bảo mật có thể định cấu hình, cho phép các lập trình viên dễ dàng giới hạn quyền truy cập vào một số mạng và/hoặc tệp nhất định.</p> <ul> <li>Đơn giản,</li> <li>mạnh mẽ,</li> <li>Cầm tay,</li> <li>Nền tảng độc lập,</li> <li>bảo mật,</li> <li>Hiệu suất cao,</li> <li>đa luồng,</li> <li>Kiến trúc trung tính,</li> <li>hướng đối tượng,</li> <li>phiên dịch,</li> <li>Năng động.</li> </ul> <p>Họ có năm mục tiêu chính khi phát triển ngôn ngữ lập trình này. Java đã phải:</p> <ol> <li>Sử dụng phương pháp lập trình hướng đối tượng.</li> <li>Hỗ trợ thực thi cùng một mã trên nhiều nền tảng và hệ điều hành.</li> <li>Hỗ trợ mạng máy tính tích hợp.</li> <li>Cho phép thực thi mã an toàn từ các nguồn từ xa.</li> <li>Hãy dễ dàng để tìm hiểu và sử dụng.</li> </ol> <h2>Java: vươn lên vinh quang</h2> <p>Ngay sau khi Java 1 được phát hành, tất cả các trình duyệt web chính đều tích hợp khả năng chạy các ứng dụng Java trong các trang web, điều này khiến Java trở thành một trong những công nghệ chủ đạo nhất trong lập trình internet. Java 2 (ban đầu được phát hành dưới tên J2SE 1.2 vào cuối năm 1998) đã thêm nhiều cấu hình được xây dựng cho các loại nền tảng khác nhau. J2EE bao gồm các công nghệ và API dành cho các ứng dụng doanh nghiệp thường chạy trong môi trường máy chủ, trong khi J2ME bổ sung các API được tối ưu hóa cho các ứng dụng di động. Vào tháng 11 năm 2006, Sun đã phát hành phần lớn máy ảo Java (JVM) của mình theo Giấy phép Công cộng GNU dưới dạng phần mềm mã nguồn mở và miễn phí. Vào tháng 5 năm 2007, họ đã hoàn thành quá trình tạo mã nguồn mở Java bằng cách truy cập đầy đủ vào mã lõi của JVM. Vào tháng 4 năm 2009, Tập đoàn Oracle đã hoàn tất <a href="https://www.oracle.com/corporate/pressrelease/oracle-buys-sun-042009.html" rel="nofollow noopener" target="_blank">việc mua lại</a>của Sun Microsystems và cùng với đó là mua lại tất cả các quyền đối với các công nghệ Java do các nhà phát triển của Sun trong Nhóm Xanh phát triển. James Gosling từ chức ở Oracle một năm sau đó, vào tháng 4 năm 2020.</p> <h2>Java: kỷ nguyên mới</h2> <p>Thay đổi lớn nhất trong quá trình phát triển công nghệ Java dưới thời Oracle diễn ra vào năm 2017, khi họ thông báo rằng Java sẽ được chuyển sang chu kỳ phát hành mới, với một phiên bản mới được tung ra sáu tháng một lần, như một cách để đảm bảo các công nghệ liên quan đến Java được cập nhật kịp thời trong phù hợp với nhu cầu và yêu cầu của thị trường hiện đại. Sự thay đổi diễn ra sau khi<a href="https://www.oracle.com/java/java9.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"> phát hành Java 9</a>vào tháng 9 năm 2017. Cùng với chu kỳ phát hành mới, Oracle cũng công bố một sự thay đổi lớn trong cách họ xây dựng và phát hành Java. Oracle JDK được cấp phép độc quyền đã được thay thế bằng các nhị phân OpenJDK làm tạo phẩm phát hành chính do Oracle phân phối. Theo Mark Reinhold, kiến ​​trúc sư trưởng của Java, sự chậm trễ với Java 8 và 9 là lý do chính khiến họ quyết định áp dụng mô hình mới. “Chu kỳ phát hành hiện tại của Java dự kiến ​​là hai năm, nhưng Java 9 đã gặp phải sự chậm trễ đáng kể do Hệ thống Mô-đun Nền tảng Java (Jigsaw) và hiện đã trễ khoảng 18 tháng. Java 8 cũng bị trì hoãn khoảng 8 tháng để giải quyết các vấn đề bảo mật. Theo lịch phát hành mới, Oracle đề xuất các bản phát hành dựa trên thời gian nghiêm ngặt, được gọi là bản phát hành tính năng. Chúng sẽ xuất hiện hàng năm vào tháng 3 và tháng 9 và sẽ có số phiên bản ở dạng 18.3, 18.9, 19.3, v.v. Không giống như mô hình dựa trên xe lửa hiện tại, các bản phát hành này sẽ không bị trì hoãn để phù hợp với một tính năng chính. Các tính năng mới sẽ không được hợp nhất vào kho lưu trữ kiểm soát nguồn phát hành cho đến khi chúng hoàn thành tính năng - nếu chúng bỏ lỡ một bản phát hành, chúng phải được nhắm mục tiêu lại cho bản phát hành tiếp theo hoặc muộn hơn,” Reinhold cho biết. Kể từ tháng 9 năm 2021, phiên bản mới nhất là Java 16 hoặc JDK 16<a href="https://blogs.oracle.com/java-platform-group/the-arrival-of-java-16" rel="nofollow noopener" target="_blank">phát hành</a>vào ngày 16 tháng 3 năm 2021. Java 16 có 17 cải tiến mới cho nền tảng sẽ cải thiện hơn nữa năng suất của nhà phát triển. “Sức mạnh của nhịp phát hành sáu tháng đã được thể hiện đầy đủ với bản phát hành mới nhất. Khớp mẫu và Bản ghi đã được giới thiệu cách đây một năm như một phần của JDK 14 và kể từ đó đã trải qua nhiều vòng phản hồi của cộng đồng dựa trên các ứng dụng trong thế giới thực. Quá trình này không chỉ mang đến cho các nhà phát triển Java cơ hội thử nghiệm các tính năng này trước khi chúng được hoàn thiện mà còn kết hợp phản hồi quan trọng đó đã tạo ra hai JEP vững chắc thực sự đáp ứng nhu cầu của cộng đồng,” Georges Saab, phó chủ tịch cho biết phát triển, Nhóm nền tảng Java, Oracle. Java 11, được phát hành vào ngày 25 tháng 9 năm 2018, là phiên bản hỗ trợ dài hạn (LTS) hiện được hỗ trợ. </p> <h2>Java: tương lai</h2> <p>Ngày nay Java nổi tiếng là một trong những ngôn ngữ lập trình linh hoạt nhất trên thế giới. Nó được sử dụng ở hầu hết mọi nơi về nền tảng, công nghệ và các lĩnh vực kinh tế: hàng tỷ điện thoại Android đều đang chạy Java; nhiều trò chơi được phát triển và duy trì bằng Java; chưa kể đến việc sử dụng rộng rãi Java trên các ứng dụng máy chủ cấp doanh nghiệp. Nhu cầu về các nhà phát triển Java có trình độ và kinh nghiệm trên khắp thế giới không ngừng tăng lên mặc dù thực tế là đã có rất nhiều lập trình viên Java, vì các xu hướng mới, bao gồm AI, Dữ liệu lớn, IoT, Chuỗi khối và những thứ khác, phụ thuộc rất nhiều vào Java. Nếu bạn muốn biết thêm về cách Java được sử dụng ngày nay, vào năm 2021 và mức độ phù hợp của nó trong những năm tới, hãy xem một số bài viết trước của chúng tôi về chủ đề này:</p> <ul> <li><a href="https://codegym.cc/groups/posts/531-why-java-is-still-very-relevant-in-2021-and-isnt-going-anywhere-" target="_blank" rel="noopener">Tại sao Java vẫn rất phù hợp vào năm 2021 và không đi đến đâu</a></li> <li><a href="https://codegym.cc/groups/posts/321-back-to-the-future-is-java-still-the-right-bet-for-new-coders-in-2020" target="_blank" rel="noopener">Trở lại Tương lai. Java có còn là lựa chọn phù hợp cho các lập trình viên mới không?</a></li> <li><a href="https://codegym.cc/groups/posts/413-202021-software-development-trends-and-future-predictions" target="_blank" rel="noopener">2020/21: Xu hướng phát triển phần mềm và dự đoán trong tương lai</a></li> <li><a href="https://codegym.cc/groups/posts/java-vs-javascript" target="_blank" rel="noopener">Java so với JavaScript. Cái nào là lựa chọn tốt nhất cho việc học vào năm 2021</a></li> </ul> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Các dự án hàng đầu để thúc đẩy việc học Java của bạn</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/cac-du-an-hang-dau-de-thuc-day-viec-hoc-java-cua-ban-2.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/cac-du-an-hang-dau-de-thuc-day-viec-hoc-java-cua-ban-2.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/11/images-5-2.jpg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:59:09+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/11/images-5-2.jpg" alt="" /> Nếu bạn là người mới bắt đầu lập trình Java, có lẽ đã đến lúc bạn bắt đầu làm việc với một dự&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/11/images-5-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Nếu bạn là người mới bắt đầu lập trình Java, có lẽ đã đến lúc bạn bắt đầu làm việc với một dự án Java nào đó! Ở đây, tại CodeGym, chúng tôi tin tưởng vào hiệu quả tuyệt vời của cách tiếp cận hướng đến thực tiễn vì kiến ​​thức lý thuyết đơn thuần sẽ không bao giờ giúp bạn trong môi trường làm việc thực tế. Chắc chắn, tạo ra các dự án trong thế giới thực là cách duy nhất để nâng cao kỹ năng của bạn và áp dụng kiến ​​thức lý thuyết của bạn vào các nhiệm vụ thực tế. Và khi bạn bắt đầu làm việc với dự án Java của riêng mình, bạn sẽ có cơ hội kiểm tra điểm mạnh và điểm yếu của mình, đồng thời tích lũy kinh nghiệm có thể giúp bạn thăng tiến trong sự nghiệp. Các công ty luôn tìm kiếm những lập trình viên lành nghề với ít nhất một vài dự án Java trong danh mục đầu tư của họ. Trên thực tế, danh mục đầu tư của bạn sẽ là phần tiếp thị có giá trị nhất sau khi hoàn thành khóa học. Các nhà tuyển dụng tiềm năng thường đánh giá cao thành tích đã được chứng minh về việc phát triển các dự án trên hết. Sơ yếu lý lịch của bạn sẽ là tiêu chí tuyển dụng chính cho hầu hết các công ty ngày nay. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/daca1ff1-742e-4c55-92ed-9f8152af17d8/800.webp" alt="Các dự án thú vị hàng đầu để thúc đẩy việc học Java của bạn - 1" data-is-external-image="true"></p> <p>Tại sao lại là dự án Java? Đơn giản vì khi nói đến sự nghiệp trong ngành Java, một dự án là bằng chứng về kỹ năng của bạn và là điều phải làm đối với các nhà phát triển đầy tham vọng. Vì vậy, bạn bắt đầu từ đâu?</p> <h2>Ý tưởng dự án Java hàng đầu</h2> <p>Dưới đây, chúng tôi sẽ cung cấp cho bạn danh sách rút gọn các dự án thú vị, hữu ích và hấp dẫn nhất có thể giúp bạn có được công việc đầu tiên và thăng tiến trong sự nghiệp. Các dự án sau đây phù hợp với bất kỳ ai, từ người mới bắt đầu sử dụng Java đến các chuyên gia và bất kỳ ai ở mức độ trung bình.</p> <h3>Một ứng dụng đơn giản</h3> <p>Hãy bắt đầu với những điều cơ bản — ứng dụng. Tạo ứng dụng là một trong những cách tốt nhất để thực hành kỹ năng mã hóa của bạn và đôi khi, làm cho thế giới này tốt đẹp hơn một chút. Tuy nhiên, chúng tôi hiểu rằng có thể khó phát triển các ý tưởng ứng dụng mới. Chúng tôi khuyên bạn nên bắt đầu với một ứng dụng đơn giản không quá phức tạp cho cả bạn và người dùng (hoặc nhà tuyển dụng). Bạn có thể tạo thứ gì đó dễ dàng như <a href="https://www.javatpoint.com/calculator-in-java" rel="nofollow noopener" target="_blank">máy tính</a> , <a href="https://medium.com/javarevisited/lets-add-wishlist-feature-for-our-e-commerce-app-using-java-and-spring-boot-1402c0b6f1e8" rel="nofollow noopener" target="_blank">danh sách mong muốn</a> hoặc <a href="https://openclassrooms.com/en/courses/5667431-learn-programming-with-java/6774921-get-some-practice-creating-a-to-do-list-application" rel="nofollow noopener" target="_blank">danh sách việc cần làm</a> . Những ứng dụng như thế này cũng sẽ cho bạn cơ hội thử nghiệm những công nghệ và tiến bộ mới nhất. Các ứng dụng nói trên là một lựa chọn lý tưởng cho người mới bắt đầu. Tuy nhiên, khi kỹ năng của bạn phát triển, bạn có thể thử viết một <a href="https://github.com/dmytrodanylyk/android-data-sync-sample/blob/master/app/src/main/java/com/todo/sync/SyncService.java" rel="nofollow noopener" target="_blank">ứng dụng đồng bộ hóa dữ liệu</a>để tạo điều kiện lấy dữ liệu từ một nguồn và đặt nó vào một nguồn khác. Và sau này, bạn sẽ có thể nâng cấp nó theo cách sao cho khi dữ liệu được chèn, cập nhật hoặc xóa trong nguồn ban đầu, nó sẽ tự động chuyển đến đích, tức là cơ sở dữ liệu dự phòng thứ hai. Đối với điều này, bạn có thể sử dụng cùng một hoặc hai cơ sở dữ liệu khác nhau như MySQL, Oracle, DB2 UDB, SQL Server, MongoDB, Couchbase hoặc Cassandra. Lưu ý rằng nếu một cơ sở dữ liệu là SQL và một cơ sở dữ liệu khác là NoSQL, mọi thứ sẽ trở nên thú vị hơn một chút. Trong khi làm việc trên ứng dụng của mình, bạn sẽ làm quen với nhiều công nghệ và hoàn thành vòng đời SDLC.</p> <h3>Một hệ thống quản lý</h3> <p>Là một người học, bạn cũng có thể quan tâm đến việc tạo một hệ thống để thêm sinh viên mới vào cơ sở dữ liệu đã tồn tại, ghi danh họ vào các khóa học đang diễn ra và tạo ID duy nhất cho mỗi người học. Một dự án như<a href="https://itsourcecode.com/free-projects/java-projects/student-management-system-project-in-java-with-source-code/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> thế này </a>sẽ giúp bạn sử dụng các khái niệm lập trình hướng đối tượng và đại khái là sẽ mất khoảng 3–4 giờ thời gian của bạn. Một dự án Java phổ biến khác cũng có thể hữu ích cho sinh viên là hệ thống quản lý thư viện. Một cơ sở dữ liệu được vi tính hóa thực sự có thể tiết kiệm đáng kể thời gian, công sức và nguồn nhân lực. Nó ghi lại mọi thứ được thực hiện bằng bút và giấy (số lượng sách, thể loại, tên sách và tên của những học sinh đã phát/trả sách, v.v.). Dự án này phù hợp hơn với sinh viên từ 20 tuổi trở lên vì phần mềm bao gồm các mô-đun khác nhau xử lý và quản lý các tác vụ thư viện cụ thể. Nhưng nếu bạn đã sẵn sàng thực hiện thử thách này, bạn có thể tìm thấy hướng dẫn từng bước <a href="https://www.edureka.co/blog/library-management-system-project-in-java" rel="nofollow noopener" target="_blank">tại đây</a>. </p> <h3>Trang web đáp ứng nhiều trang</h3> <p>Trang web đáp ứng, nhiều trang và nhiều thiết bị là trang web có thể hoạt động trên nhiều tiện ích và kích thước màn hình khác nhau trên cả trình duyệt trên máy tính để bàn và thiết bị di động. Các trang web đáp ứng hiện đang rất cần thiết vì dòng thiết bị mới vô tận (máy tính xách tay, máy tính bảng, điện thoại thông minh) chỉ kêu gọi chúng. Vì vậy, nếu bạn muốn đi trước các đối thủ cạnh tranh của mình, hãy tìm một trang web phản hồi nhanh hơn là một trang web đơn giản. Hơn nữa, bằng cách làm theo <a href="https://developers.google.com/web/fundamentals/codelabs/your-first-multi-screen-site" rel="nofollow noopener" target="_blank">các hướng dẫn rõ ràng</a> , dự án sẽ không có vẻ khó khăn như vậy. Cần một cái gì đó dễ dàng hơn? Sau đó, chỉ cần thiết kế lại một mẫu trang web hiện có theo nhu cầu cụ thể của bạn. Đối với người mới bắt đầu học, bạn có thể sử dụng mẫu trang web đã có sẵn với các yếu tố thiết kế được xác định trước.</p> <h3>Một hệ thống đặt vé máy bay</h3> <p>Trong thời đại du lịch hiện đại, nhu cầu sử dụng dịch vụ vé máy bay rất lớn. Bạn có thể thấy nhiều trang web và ứng dụng như Videcom, AirCore, Aviasales, v.v., có thể giúp người dùng nhanh chóng đặt vé từ mọi nơi trên thế giới. Nhưng nếu bạn tự tạo ra nó thì sao? Hệ thống đặt chỗ của hãng hàng không là một hệ thống xử lý toàn diện bao gồm hàng tồn kho, hoạt động vé điện tử (đặt chỗ và hủy), quản lý giao dịch và tự động hóa các chức năng của hệ thống hàng không. Nếu bạn đang tìm kiếm một dự án Java thú vị để thêm vào CV của mình, thì bạn không thể sai lầm khi <a href="https://www.codeblah.com/airline-reservation-system-in-java/" rel="nofollow noopener" target="_blank">tạo hệ thống đặt vé máy bay của riêng mình</a> .</p> <h3>Cửa hàng trực tuyến</h3> <p>Bây giờ, hãy nói về kinh doanh. Tạo một cửa hàng thương mại điện tử cũng là một cách tuyệt vời để thực hành các kỹ năng mã hóa có thể mang lại cho bạn một số tiền trong thời gian dài. Tất nhiên, các yếu tố cần thiết để xây dựng một cửa hàng trực tuyến hoặc một ứng dụng thương mại điện tử phức tạp hơn một chút so với một trang mạng xã hội. Tuy nhiên, nếu bạn đã là một học sinh trung cấp sẵn sàng nhận những nhiệm vụ đầy thử thách, tại sao không? Trong <a href="https://medium.com/javarevisited/lets-develop-an-ecommerce-application-from-scratch-using-java-and-spring-6dfac6ce5a9f" rel="nofollow noopener" target="_blank">bài viết này</a> , bạn có thể tìm hiểu cách phát triển ứng dụng thương mại điện tử từ đầu. Yêu cầu duy nhất là kiến ​​thức về Core Java.</p> <h3>Một trò chơi 2D nhỏ</h3> <p>Nếu kinh doanh nghe có vẻ không phải là việc của bạn (không có ý định chơi chữ), hãy tránh xa mọi thứ quá nghiêm túc và bước vào lĩnh vực giải trí. Trò chơi! Đây có thể là loại dự án thú vị nhất trong danh sách này. Thiết kế ngay cả một trò chơi nhỏ cũng là một cách tuyệt vời để kiểm tra bộ kỹ năng của bạn và thể hiện những gì bạn có thể làm với trò chơi đó, chưa kể cuối cùng bạn sẽ có một trò chơi thú vị để thể hiện trong danh mục đầu tư của mình. Ngoài ra, khi tạo một trò chơi, bạn tiếp thu một lượng thông tin mới đáng kinh ngạc trong quá trình này, điều này cuối cùng sẽ giúp bạn trở thành một lập trình viên giỏi hơn khi bạn vượt qua các thử thách. Và, đây là câu hỏi sau: bắt đầu với trò chơi nào?</p> <ul> <li> <p>Cờ vua. Hãy thử <a href="https://www.geeksforgeeks.org/design-a-chess-game/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cờ vua</a> nếu bạn muốn biến một trò chơi cờ cổ điển thành một dự án Java DIY rồi chơi với bạn bè và có thể là cả đồng nghiệp tương lai của bạn. Để viết một trò chơi cờ vua, bạn sẽ cần tạo ra một số thuật toán và phép tính phức tạp, nhưng kết quả chắc chắn là xứng đáng.</p> </li> <li> <p>xếp hình. Đây là một trò chơi máy tính cực kỳ phổ biến khác đã từng được tạo ra. Cũng giống như Cờ vua, <a href="https://zetcode.com/javagames/tetris/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Tetris</a> sẽ mang đến cho bạn trải nghiệm tuyệt vời trong việc điều khiển các biến thể, trí tuệ nhân tạo và đầu vào/đầu ra.</p> </li> </ul> <h2>Kết luận</h2> <p>Không ai có thể trở thành một lập trình viên giỏi mà không cần thực hành. Xây dựng các dự án Java thực tế là cách tốt nhất để trau dồi kỹ năng của bạn và nâng cao sự tự tin của bạn với tư cách là một lập trình viên. Đó cũng là cách tốt nhất để biết liệu bạn đã nắm bắt được lý thuyết đã học hay chưa. Khi bắt đầu con đường viết mã của mình, chúng tôi khuyên bạn nên tham gia các dự án đơn giản nhưng hấp dẫn. Ngay sau khi bạn có kinh nghiệm phát triển bất kỳ dự án nào được liệt kê từ khi bắt đầu đến khi hoàn thành, bạn sẽ hiểu toàn bộ quá trình từ trong ra ngoài sẽ có lợi cho bạn trong suốt sự nghiệp tương lai của mình. Tóm lại, làm việc trong các dự án Java sẽ giúp bạn có cơ hội chuẩn bị cho một cuộc phỏng vấn và có được một công việc tốt. Nhà tuyển dụng không hứng thú với kiến ​​thức lý thuyết của bạn. Họ quan tâm đến cách bạn có thể dịch nó trong một thiết lập thực tế. Vì thế, xây dựng một danh mục các dự án của riêng bạn luôn là một ý tưởng tuyệt vời. Chúc may mắn!</p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Làm thế nào để hoàn thành việc học Java của bạn và kiếm một công việc? Lời khuyên và gợi ý tốt nhất của những người đã thành công</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/lam-the-nao-de-hoan-thanh-viec-hoc-java-cua-ban-va-kiem-mot-cong-viec-loi-khuyen-va-goi-y-tot-nhat-cua-nhung-nguoi-da-thanh-cong.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/lam-the-nao-de-hoan-thanh-viec-hoc-java-cua-ban-va-kiem-mot-cong-viec-loi-khuyen-va-goi-y-tot-nhat-cua-nhung-nguoi-da-thanh-cong.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/9/images-3.jpg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:54:34+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/9/images-3.jpg" alt="" /> Bạn không nhất thiết phải là một thiên tài, có một nền tảng lập trình hay niềm tự hào của tuổi trẻ để&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/9/images-3.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Bạn không nhất thiết phải là một thiên tài, có một nền tảng lập trình hay niềm tự hào của tuổi trẻ để bắt đầu sự nghiệp lập trình. Nếu bạn sẵn sàng học hỏi và sẵn sàng theo đuổi ước mơ của mình thì mọi thứ đều có thể. Chúng tôi đã thu thập các gợi ý và thủ thuật hay nhất từ ​​các học viên đã hoàn thành khóa đào tạo Java và chia sẻ kinh nghiệm của họ với chúng tôi. Văn bản này nhằm mục đích thúc đẩy bạn một chút và làm cho con đường học tập của bạn bớt quanh co hơn. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/f5b97272-ad29-43cd-978b-169167ac824d/800.webp" alt="Làm thế nào để hoàn thành việc học Java của bạn và kiếm một công việc? Mẹo và gợi ý hay nhất của những người đã thành công - 1" data-is-external-image="true"></p> <h2>Mẹo 1: Đừng sợ bắt đầu viết mã bất kể nền tảng và nghề nghiệp của bạn là gì</h2> <p>Theo<a href="https://codegym.cc/groups/posts/447-your-background-doesnt-make-any-difference-in-learning-to-code-java-the-story-of-david-rpg-devel" target="_blank" rel="noopener"> David Heines và kinh nghiệm cá nhân của anh ấy</a> , <span class="text-bold"><em>"nền tảng của bạn không tạo ra bất kỳ sự khác biệt nào"</em></span> trong việc học Java (mặc dù sẽ không công bằng nếu nói rằng nó không thể có lợi ở một số điểm). Không bao giờ là quá muộn để chuyển sang CNTT, bất kể tuổi tác hay sự nghiệp bạn đang xây dựng. Nhiều sinh viên của chúng tôi đã tham gia khóa học không phải sau khi tốt nghiệp đại học mà khi họ cảm thấy cần phải thay đổi loại công việc của mình. Nhiều người trong số họ đã thực sự thành công trong những gì họ đang làm. Ví dụ, những sinh viên như <a href="https://codegym.cc/groups/posts/166-from-the-ring-to-the-it-field" target="_blank" rel="noopener">Sergei</a> và <a href="https://codegym.cc/groups/posts/410-retraining-on-steroids" target="_blank" rel="noopener">Alex</a> đã làm việc trong các ngành cách xa lĩnh vực CNTT. Tuy nhiên, <span class="text-bold"><em>"lương ít ỏi và thiếu triển vọng nghề nghiệp"</em></span>làm cho họ tìm kiếm các lựa chọn thay thế. Và họ dừng lại ở Java. Vấn đề là, biết Java rất thú vị và rất bổ ích. Bạn có thể tạo các ứng dụng và dịch vụ hữu ích và nhiều thứ khác tương tự, hoặc thậm chí thành lập công ty phần mềm của riêng mình. Học Java cũng có thể thú vị, điều mà chúng tôi có thể đảm bảo nếu bạn học với CodeGym :) Vì vậy, nếu bạn vẫn đang phân vân không biết phải làm gì trong tương lai hoặc chỉ muốn thay đổi cuộc sống của mình, hãy bắt đầu.</p> <h2>Mẹo 2: Tùy chỉnh quá trình học tập của bạn</h2> <p>CodeGym là một khóa học hoàn hảo cho những ai mong muốn dành ít nhất 1-2 giờ để học mỗi ngày. Nó bao gồm tối thiểu lý thuyết, tối đa thực hành. Khi bắt đầu khóa học, hãy nhất quán và dành nhiều thời gian hơn cho việc học. Hãy cho nó không phải một hoặc hai giờ mà là ba hoặc bốn giờ nếu bạn có thể. Nhiều sinh viên của chúng tôi, bao gồm cả <a href="https://codegym.cc/groups/posts/489-the-story-of-software-developer-dima-writing-code-is-much-more-interesting-than-testing-it" target="_blank" rel="noopener">Dmitry Mersianov</a> , những người có ngày bận rộn với công việc và buổi tối dành cho gia đình, đã cố gắng dậy lúc 5-6 giờ sáng và học bài trước khi đi làm. Tuy nhiên, nếu điều đó nghe có vẻ quá nhiều đối với bạn, bạn có thể dành một giờ để học lý thuyết vào buổi sáng và một giờ để thực hành vào buổi chiều hoặc buổi tối. <span class="text-bold"><em>"Học chăm chỉ, nhưng đừng lạm dụng nó,"</em></span> <a href="https://codegym.cc/users/10683127" target="_blank" rel="noopener"> Alex Yedamenko</a> . <span class="text-bold">Luyện tập thể dục đều đặn.</span>Một số sinh viên của chúng tôi báo cáo rằng họ tình cờ học theo đợt. Họ nói rằng đã có nhiều tuần hoặc thậm chí nhiều tháng họ không học chút nào. Đương nhiên, tiến bộ của họ là không đáng kể. Chỉ đến khi họ nhận ra rằng tính nhất quán chính là chìa khóa thì mọi thứ mới trở nên tốt đẹp hơn rất nhiều. Tốt hơn là nên học từng chút một, nhưng đều đặn trong thời gian dài. Thế mới nói, đừng ép buộc bản thân và khi bế tắc, hãy cho mình nghỉ ngơi. Như Jaroslav đã đề cập trong <a href="https://codegym.cc/groups/posts/175-my-story-java-developer-at-18" target="_blank" rel="noopener">câu chuyện của mình</a> , <span class="text-bold"><em>"Đừng quên cuộc sống cá nhân và bản thân bạn." </em></span>Đôi khi, điều cần thiết là lắng nghe nội tâm của bạn, chuyển hướng tập trung và giải tỏa tâm trí để tránh bị kiệt sức.</p> <h2>Mẹo 3: Tạo lộ trình phù hợp với nhu cầu cụ thể của bạn</h2> <p>Đừng đặt tiêu chuẩn quá thấp bằng cách hoàn thành các bài học từng bước của chúng tôi. Dành thời gian của bạn và tạo một <a href="https://javarevisited.blogspot.com/2019/10/the-java-developer-roadmap.html#axzz7HdpkoWrW" rel="nofollow noopener" target="_blank">lộ trình hiệu quả</a> nhắm mục tiêu theo nhu cầu của bạn (Phát triển ứng dụng, trò chơi, tự động hóa QA, phần mềm, v.v.) Như Eugene Denisov đã đề xuất trong <a href="https://codegym.cc/groups/posts/178-a-small-tip-for-your-educational-plan" target="_blank" rel="noopener">câu chuyện thành công của mình</a> , một khi bạn cảm thấy mình đã quen thuộc với những kiến ​​thức cơ bản về Java Core (gần tương ứng với <span class="text-bold">Cấp độ 15 trên CodeGym</span> ), hãy tiếp tục với dự án của riêng bạn mà bạn sẽ thấy thú vị. Nhiều người học CodeGym nói rằng ứng dụng đầu tiên của họ không làm được điều gì hữu ích. Tuy nhiên, nó đã giúp họ trau dồi kỹ năng, làm chủ các công nghệ mới và mang lại cho họ sự tự tin rằng họ đã có thể áp dụng kiến ​​thức vào thực tế. <span class="text-bold">Sau cấp 20</span>, bạn có thể bắt đầu khám phá những thứ phức tạp hơn như Git hoặc Maven. Phần lớn sinh viên tốt nghiệp của chúng tôi khuyên mọi người nên học cách làm việc với các luồng vì chúng có thể giúp bạn tránh được khối lượng mã quá lớn. <span class="text-bold">Sau Cấp 30</span> , bạn có thể bắt đầu thành thạo Hibernate. Đây là một công cụ hữu ích hơn giúp giảm đáng kể các dòng mã bằng cách duy trì ánh xạ bảng đối tượng. Nó giải phóng các lập trình viên khỏi việc xử lý thủ công dữ liệu liên tục và tiết kiệm thời gian cũng như chi phí bảo trì của bạn. <span class="text-bold">Ở vạch đích</span>, ngay trước khi bắt đầu tìm việc, bạn nên làm quen với tài liệu về Spring. Hầu hết các công ty, đặc biệt là những công ty lớn, đều làm việc với SQL và sẽ là một phần thưởng lớn cho bạn nếu bạn có một cái gì đó như Core Java + SQL trong sơ yếu lý lịch của mình. Tất cả những gì vừa nói, đừng cố gắng học mọi thứ cùng một lúc, đặc biệt nếu bạn cũng cần tập trung vào công việc hiện tại của mình. Tạo một kế hoạch từng bước và chỉ chuyển sang chủ đề tiếp theo khi bạn cảm thấy mình đã thành thạo chủ đề trước đó.</p> <h2>Mẹo 4: Sử dụng tài nguyên bổ sung</h2> <p>Mặc dù chúng tôi tự hào về khóa học của mình, nhưng chúng tôi không yêu cầu bạn chỉ giới hạn trong CodeGym. Mở rộng chân trời với các cuốn sách và video khác nhau. Ví dụ, đôi khi, học sinh của chúng tôi đọc bài học và sau đó tìm kiếm các giải thích bổ sung trong sách của Horstmann hoặc Eckel để hiểu đầy đủ chủ đề. Việc thử các tài nguyên bổ sung khác nhau để truyền đạt suy nghĩ và thông tin theo cách khác là điều tự nhiên. Rất nhiều người đàn ông, rất nhiều tâm trí. Đối với <span class="text-bold">các bài báo và blog</span> , các sinh viên của chúng tôi đánh giá cao: <a href="https://codegym.cc/groups/posts/470-a-story-for-the-30-crowd" target="_blank" rel="noopener">Sviatoslav từ Tomsk</a> nhấn mạnh bài viết <a href="https://herbertograca.com/2017/07/03/the-software-architecture-chronicles/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Tìm hiểu về kiến ​​trúc</a> có thể giúp bạn hiểu rõ hơn về kiến ​​trúc của các ứng dụng trong tương lai của bạn. <a href="http://www.javaworld.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">thế giới Java</a>. Đúng như tên gọi, đó là Thế giới Java thu nhỏ trên Mạng. Đây là một trong những trang web Java có nhiều thông tin nhất với rất nhiều lời khuyên từ các chuyên gia Java và một số blog được lưu trữ trên trang. <a href="https://javax0.wordpress.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Java Deep</a> của Peter Verhas. Nó là một blog kỹ thuật định hướng Java. <a href="https://inside.java/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inside Java</a> là một blog chủ yếu dành riêng cho việc chia sẻ tin tức và quan điểm mới về Java. Ngoài ra còn có nhiều liên kết đến danh sách phát YouTube hữu ích. Và, chỉ để tham khảo, chúng tôi cung cấp cho bạn một danh sách rút gọn rất hữu ích gồm <span class="text-bold">những cuốn sách hay nhất dành cho người học Java</span> : <a href="https://medium.com/javarevisited/10-books-java-developers-should-read-in-2020-e6222f25cc72" rel="nofollow noopener" target="_blank">21 cuốn sách Các nhà phát triển Java nên đọc năm 2021</a> .</p> <h2>Mẹo 5: Đừng bỏ qua sự trợ giúp và động lực bổ sung</h2> <p>Một mẹo tăng cường học hỏi khác là tham gia cộng đồng nơi bạn sẽ tương tác với những người có cùng chí hướng đam mê phát triển phần mềm. Hơn nữa, các cộng đồng cho phép bạn trao đổi kinh nghiệm và ý tưởng cũng như vượt qua khó khăn khi bạn gặp khó khăn tại một thời điểm nào đó. Đồng nghiệp của bạn luôn sẵn sàng giúp bạn giải quyết các vấn đề khó khăn và cung cấp hỗ trợ khi bạn cần. Tại <a href="https://www.quora.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Quora</a> và <a href="https://www.reddit.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Reddit</a> , bạn có thể đặt câu hỏi, trong khi <a href="http://www.javacodegeeks.com/category/java/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Java Code Geeks</a> , <a href="https://coderanch.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Coderanch</a> và <a href="https://stackoverflow.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">StackOverflow</a> có thể giúp bạn tìm những người bạn sẽ giúp bạn không bị mòn mỏi trên con đường học tập của mình.</p> <h2>Mẹo 6: Chuẩn bị sẵn sàng cho cuộc phỏng vấn việc làm</h2> <p>Khi bạn đã hoàn thành khóa học (hoặc bạn ở cấp độ trên 30), đã đến lúc bạn bắt đầu tìm việc. Đọc về cách viết một sơ yếu lý lịch thành công và cách viết thư xin việc. Cố gắng nhấn mạnh vào các kỹ năng cụ thể trong CV của bạn. Đừng viết đại loại như "Tôi biết Java" vì điều đó quá mơ hồ. Thay vào đó, hãy đề cập đến Core Java với một vài điều/chủ đề bổ sung mà bạn thực sự biết rõ. Để tăng cơ hội nhận được lời mời làm việc, hãy tạo một sơ yếu lý lịch với danh mục các dự án của bạn. Các nhà tuyển dụng tiềm năng thường đánh giá cao thành tích đã được chứng minh về việc phát triển các dự án trên hết. Sau đó, gửi CV của bạn cho mọi người và xem phản hồi bạn nhận được. Sau khi bạn nhận được lời mời, hãy chuẩn bị cho những câu hỏi phỏng vấn khó khăn (nhiều câu hỏi trong số đó có sẵn trên mạng). Hãy sẵn sàng rằng nhà tuyển dụng sẽ hỏi một mẹo để kiểm tra trí tuệ chung và kỹ năng giải quyết vấn đề của bạn hơn là kiến ​​thức Java. Vì vậy, tốt hơn hết là bạn nên lướt mạng trước để chuẩn bị cho những câu hỏi hóc búa đó. Đừng sợ thất bại vì thực tế cho thấy, rất có thể bạn sẽ bị từ chối sau cuộc phỏng vấn đầu tiên.<a href="https://codegym.cc/users/10754281" target="_blank" rel="noopener">Một số sinh viên của chúng tôi</a> đã trải qua hơn 10 cuộc phỏng vấn trước khi có được công việc mơ ước. Mọi thứ đang diễn ra theo kế hoạch, và không có gì sai với nó. Một học viên tốt nghiệp CodeGym thành công, Anzor Karmov, đã nói trong <a href="https://codegym.cc/groups/posts/509-i-vowed-not-to-tie-my-life-to-java--the-story-of-software-developer-anzor" target="_blank" rel="noopener">câu chuyện thành công của mình</a> rằng <span class="text-bold"><em>"Sau khi thất bại trong cuộc phỏng vấn đầu tiên, hãy tự khen mình"</em></span> — hãy phân tích từng cuộc phỏng vấn của bạn để thu hẹp khoảng cách kiến ​​thức với mỗi cuộc phỏng vấn mới. Bạn không vội. Bạn chỉ đang tiến gần hơn đến công việc mong muốn của mình.</p> <h2>Phần kết luận</h2> <p>Tóm lại, bạn không nên ngần ngại học Java bất kể tuổi tác và nền tảng lập trình của mình. Chỉ cần <a href="https://codegym.cc/groups/stories" target="_blank" rel="noopener">đọc những câu chuyện thành công này</a> từ các học viên tốt nghiệp CodeGym để xem những người này khác nhau như thế nào, mặc dù mục tiêu của họ là tương tự nhau. Hiểu những gì bạn thực sự thích và tạo một lịch trình đào tạo rõ ràng tùy thuộc vào các chủ đề bạn muốn học, thời gian bạn muốn dành cho toàn bộ khóa học và lối sống của bạn. Đừng sợ phạm sai lầm và tìm kiếm sự giúp đỡ. Đắm chìm trong quá trình và tiếp tục học tập của bạn bất kể điều gì. Sự hồi hộp trong công việc của một nhà phát triển Java chủ yếu nằm ở dự đoán về bước đột phá cá nhân tiếp theo. Vì vậy, tất cả chúc may mắn trong việc theo đuổi mục tiêu của bạn!</p> <p> </p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Làm thế nào để bẻ khóa cuộc phỏng vấn Java? Tài nguyên tốt nhất được thu hẹp</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/lam-the-nao-de-be-khoa-cuoc-phong-van-java-tai-nguyen-tot-nhat-duoc-thu-hep.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/lam-the-nao-de-be-khoa-cuoc-phong-van-java-tai-nguyen-tot-nhat-duoc-thu-hep.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/8/images-2.jpg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:52:29+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/8/images-2.jpg" alt="" /> Chào mọi người! Nếu bạn đang nhắm đến (các) cuộc phỏng vấn dành cho nhà phát triển Java nhưng lại bối rối về&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/8/images-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Chào mọi người! Nếu bạn đang nhắm đến (các) cuộc phỏng vấn dành cho nhà phát triển Java nhưng lại bối rối về cách chuẩn bị cho các cuộc phỏng vấn Java, thì bạn đang ở đúng nơi. Hướng dẫn ngắn gọn này có thể giúp bạn sửa đổi các câu hỏi phỏng vấn phổ biến nhất dành cho người mới bắt đầu và các chuyên gia, được hỏi trong các công ty khởi nghiệp nhỏ và các tập đoàn lớn. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/63eb6e8a-65dd-4df4-97e8-80af418db4e0/800.webp" alt="Làm thế nào để bẻ khóa cuộc phỏng vấn Java? Tài nguyên tốt nhất được thu hẹp - 1" data-is-external-image="true"></p> <h2>Câu hỏi cốt lõi về Java</h2> <p>Ngay lập tức, chúng tôi muốn đề cập rằng hướng dẫn này bắt đầu với các câu hỏi Java cốt lõi cơ bản và sau đó tiến tới các chủ đề nâng cao hơn. “ <span class="text-bold"><em>Chờ cái gì? </em></span>” là một trong những câu hỏi chính xuất hiện trong đầu bất kỳ ứng viên nào. Xin lưu ý rằng các cuộc phỏng vấn Java thường khác với các cuộc phỏng vấn lập trình truyền thống. Java là một đại dương các khái niệm, vì vậy hãy sẵn sàng rằng các cuộc phỏng vấn Java có thể bao gồm rất nhiều câu hỏi khác nhau. Là một người mới hơn, bạn có thể thích các câu hỏi liên quan đến các nguyên tắc cơ bản của Java như Bộ sưu tập, Chuỗi, mã băm, API và OOP. Nói chính xác hơn, bạn có thể bắt gặp các chủ đề sau:</p> <ul> <li>Nguyên tắc cơ bản về Java</li> <li>Cấu trúc dữ liệu và thuật toán</li> <li>Khái niệm hướng đối tượng</li> <li>Khái niệm cơ bản về đa luồng, đồng thời và luồng</li> <li>Chuyển đổi loại ngày và nguyên tắc cơ bản</li> <li>Khung bộ sưu tập Java</li> <li>Thu gom rác thải</li> <li>Mảng</li> <li>Sợi dây</li> <li>nguyên tắc thiết kế SOLID</li> <li>Mẫu thiết kế GOF</li> <li>Lớp trừu tượng và giao diện</li> <li>Khái niệm cơ bản về Java, ví dụ như bằng nhau và mã băm</li> <li>Thuốc generic và Enum</li> <li>Java IO và NIO</li> <li>Các giao thức mạng chung</li> <li>Cấu trúc dữ liệu và giải thuật trong Java</li> <li>biểu thức chính quy</li> <li>nội bộ JVM</li> <li>Các phương pháp hay nhất về Java</li> <li>JDBC</li> <li>Ngày, Giờ và Lịch</li> <li>Xử lý XML trong Java</li> <li>JUnit</li> <li>câu hỏi lập trình</li> </ul> <p>Ngoài ra, xin lưu ý rằng các câu hỏi có thể thay đổi từ loại công ty này sang loại công ty khác. Ví dụ: nếu bạn sắp làm việc với các ứng dụng dựa trên đa luồng Java, thì bạn nên nhấn mạnh vào các chủ đề cốt lõi của Java (đa luồng và đồng thời, Bộ sưu tập, Generics, Thuật toán GC, nội bộ JVM và Enum). Bạn muốn gắn kết cuộc sống của mình với các ứng dụng Java Web Service? Sau đó, cần phải có kiến ​​thức vững chắc về REST, SOAP, XML và JSON. Đối với các nhà phát triển Android, API Android rất quan trọng. Tất cả những gì vừa được nói, Core Java là điều cần thiết cho bất kỳ loại nghề nghiệp nào. Và các hướng dẫn sau đây có thể giúp bạn:</p> <ul> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/323-top-50-job-interview-questions-and-answers-for-java-core-part-1" target="_blank" rel="noopener">Top 50 câu hỏi và câu trả lời phỏng vấn xin việc cho Java Core. Phần 1</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/377-top-50-job-interview-questions-and-answers-for-java-core-part-2" target="_blank" rel="noopener">Top 50 câu hỏi và câu trả lời phỏng vấn xin việc cho Java Core. Phần 2</a></p> </li> </ul> <h2>Câu hỏi về Thuật toán trong Java</h2> <p>Sau khi làm quen với các bài viết nói trên, bạn có thể quan tâm đến các câu hỏi liên quan đến thuật toán trong Java. Các câu hỏi về thuật toán dữ liệu là một phần thực sự quan trọng của bất kỳ cuộc phỏng vấn việc làm ngôn ngữ lập trình nào, bao gồm cả các cuộc phỏng vấn Java. Vì cấu trúc dữ liệu là khái niệm lập trình cốt lõi, điều quan trọng đối với tất cả các chuyên gia Java là phải biết các cấu trúc dữ liệu cơ bản như ngăn xếp, danh sách được liên kết, hàng đợi, mảng, cây và biểu đồ. Và, một cách tự nhiên, bất kỳ cuộc phỏng vấn xin việc lập trình nào cũng sẽ không đầy đủ nếu không có các câu hỏi liên quan đến cấu trúc dữ liệu và thuật toán. Ngoài ra, bạn có thể nhận được một số bài tập Java như hoán đổi số mà không có biến tạm thời, các câu hỏi như đảo ngược danh sách được liên kết/duyệt danh sách được liên kết/xóa các nút khỏi danh sách được liên kết. Bạn cũng có thể sẵn sàng đón nhận các câu hỏi về ngăn xếp, hàng đợi, mảng, danh sách liên kết, cây, đồ thị,</p> <ul> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/504-the-qa-from-job-interviews-algorithms-in-java-part-1" target="_blank" rel="noopener">Câu hỏi và trả lời từ các cuộc phỏng vấn việc làm: thuật toán trong Java, phần 1</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/506-the-qa-from-job-interviews-algorithms-in-java-part-2" target="_blank" rel="noopener">Hỏi đáp từ các cuộc phỏng vấn xin việc: thuật toán trong Java, phần 2</a></p> </li> </ul> <h2>Câu hỏi chung về Java</h2> <p>Bên cạnh các khía cạnh cơ bản như Core Java và Thuật toán, vẫn còn nhiều câu hỏi khác mà bạn có thể mong đợi. Đó là lý do tại sao bộ sưu tập sau đây có thể rất hữu ích cho bạn:</p> <ul> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/579-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-1" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 1</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/583-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-2" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 2</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/591-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-3" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 3</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/593-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-4" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 4</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/596-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-5" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 5</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/602-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-6" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 6</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/605-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-7" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 7</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/608-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-8" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 8</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/612-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-9" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 9</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/617-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-10" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 10</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/623-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-11" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 11</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/628-exploring-questions-and-answers-from-a-job-interview-for-a-java-developer-position-part-12" target="_blank" rel="noopener">Khám phá các câu hỏi và câu trả lời từ một cuộc phỏng vấn việc làm cho vị trí nhà phát triển Java. Phần 12</a></p> </li> </ul> <h2>Mẹo thưởng</h2> <p>Các câu hỏi liên quan đến Java chỉ là một nửa trận chiến đã thắng. Nhiều nhà tuyển dụng trả một phần đáng kể cho các câu hỏi phỏng vấn khó để kiểm tra các kỹ năng chung và khả năng làm việc theo nhóm của bạn. Vì vậy, nếu bạn không muốn các nhà tuyển dụng tiềm năng của mình bắt gặp bạn mà không hề hay biết, thì việc đọc các bài viết sau đây có thể cứu vãn cuộc sống nghề nghiệp của bạn. Họ có thể giúp bạn tìm hiểu câu trả lời cho một số câu hỏi khó nhất được tìm thấy trong các cuộc phỏng vấn về Java, cũng như khám phá một số nguồn bổ sung có thể giúp bạn trang bị kiến ​​thức đầy đủ nhất:</p> <ul> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/253-tricky-java-questions-frequently-asked-at-interviews" target="_blank" rel="noopener">Các câu hỏi phức tạp về Java thường gặp khi phỏng vấn</a></p> </li> <li> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/505-java-junior-interview-prep-best-websites-with-questions-videos-and-mock-interviews" target="_blank" rel="noopener">Chuẩn bị phỏng vấn Java Junior. Trang web tốt nhất với câu hỏi, video và phỏng vấn giả</a></p> </li> </ul> <p>Cuối cùng, chúng tôi muốn nhấn mạnh rằng việc bạn bị từ chối sau cuộc phỏng vấn đầu tiên là điều hoàn toàn bình thường. Chỉ cần vỗ nhẹ vào lưng bạn và phân tích từng cuộc phỏng vấn trước đây của bạn để có thêm cơ hội đạt được công việc mơ ước sau những cuộc phỏng vấn trong tương lai. Với các cuộc phỏng vấn mới, bạn đang tiến gần hơn đến bài đăng tốt nhất từ ​​trước đến nay! <a href="https://codegym.cc/login/signup" target="_blank" rel="noopener"></a></p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Tất cả về Java: Mức độ phổ biến, đặc quyền và ứng dụng của nó</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/tat-ca-ve-java-muc-do-pho-bien-dac-quyen-va-ung-dung-cua-no.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/tat-ca-ve-java-muc-do-pho-bien-dac-quyen-va-ung-dung-cua-no.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/7/images-1.jpg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:49:58+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/7/images-1.jpg" alt="" /> Bạn sắp bắt đầu viết mã nhưng vẫn còn phân vân không biết nên chọn ngôn ngữ nào? Dưới đây, chúng tôi sẽ&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/7/images-1.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Bạn sắp bắt đầu viết mã nhưng vẫn còn phân vân không biết nên chọn ngôn ngữ nào? Dưới đây, chúng tôi sẽ đề cập đến những câu hỏi phổ biến nhất về Java và tiết lộ lý do tại sao nó là một trong những ngôn ngữ lập trình tối ưu nhất không chỉ cho người mới bắt đầu mà còn cho cả những lập trình viên lâu năm. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/c4bb2e3e-40b9-4171-841d-e6aec51f464a/800.webp" alt="Tất cả về Java: Mức độ phổ biến, đặc quyền và ứng dụng của nó - 1" data-is-external-image="true"></p> <h2>Java là gì?</h2> <p>Những lợi thế chính của Java là gì? Java bao nhiêu tuổi? Trên thực tế, Java là một ngôn ngữ lập trình hướng đối tượng cấp cao, tương đối đơn giản để đọc và viết do cú pháp giống tiếng Anh của nó. Java đã xuất hiện từ năm 1995 và kể từ khi xuất hiện, nó thường xuyên giữ vị trí hàng đầu trong danh sách rút gọn các ngôn ngữ lập trình phổ biến nhất trên thế giới. Và mọi thứ dường như không sớm thay đổi. Một số lý do là do Java tự hào có cú pháp dễ dàng, cập nhật liên tục, hỗ trợ đáng kể từ cộng đồng và nhiều ứng dụng. Chính xác hơn, với kiến ​​thức Java, bạn có thể phát triển phần mềm, ứng dụng web, ứng dụng doanh nghiệp, ứng dụng mạng, ứng dụng máy tính để bàn, trò chơi, ứng dụng Android, v.v. Điều đó chỉ được nói, hành động mạnh hơn lời nói,</p> <h2>Điều gì làm cho Java trở nên phổ biến</h2> <ul> <li> <p>Theo <a href="http://www.tiobe.com/tiobe-index/" rel="nofollow noopener" target="_blank">TIOBE Programming Community Index</a> , Java hiện là ngôn ngữ lập trình phổ biến thứ ba trên thế giới.</p> </li> <li> <p>Như đã đề cập, Java là ngôn ngữ lập trình cấp cao chạy trên hàng tỷ thiết bị khác nhau. Từ đó, dễ dàng kết luận rằng nhiều công ty chọn ngôn ngữ Java cho các dự án của họ và cần các chuyên gia thực hiện chúng. Vì vậy, nhu cầu về các lập trình viên Java thực sự cao — <a href="https://www.oracle.com/java/moved-by-java/timeline/" rel="nofollow noopener" target="_blank">hơn 12 triệu chuyên gia Java</a> có liên quan trên toàn cầu. Và ở đây chúng ta đang tiếp cận lợi thế hấp dẫn nhất — lập trình viên Java kiếm được nhiều tiền. Công việc của một chuyên gia Java thực sự bổ ích. Thu nhập trên 80.000 đô la mỗi năm, chắc chắn cao hơn nhiều so với thu nhập trung bình quốc gia ở hầu hết các quốc gia.</p> </li> <li> <p>Java là một ngôn ngữ lập trình hướng đối tượng (OOP) sẽ dạy bạn cách suy nghĩ theo cả những cách cụ thể và trừu tượng trong suốt quá trình. Do đó, thật công bằng khi nói rằng bạn sẽ nắm vững trình độ logic cao bằng cách học Java, mà bạn có thể áp dụng thêm cho các ngôn ngữ lập trình phức tạp hơn như C, C# và C++.</p> </li> <li> <p>Vì Java là một ngôn ngữ trưởng thành với lịch sử hơn 25 năm nên hầu như tất cả các vấn đề đã được giải quyết bởi người khác. Do đó, con đường học tập sẽ không quá chông gai đối với những người mới hoàn toàn. Và nếu bạn gặp khó khăn vào một thời điểm nào đó, bạn luôn có thể đặt bất kỳ câu hỏi nào trong nhiều cộng đồng.</p> </li> <li> <p>Java là một ngôn ngữ lập trình khá an toàn bao gồm nhiều API, công cụ, thuật toán bảo mật và giao thức.</p> </li> <li> <p>Và cuối cùng, lợi ích tốt nhất của Java là nó rất <span class="text-bold">phổ biến</span> . Câu nói hay nhất mô tả các khả năng đa nền tảng của Java là “Write Once Run Anywhere” (WORA). Đó là ngôn ngữ độc lập với nền tảng mà bạn có thể sử dụng trên các môi trường khác nhau để cung cấp năng lượng cho các ứng dụng Android, ứng dụng máy chủ, ứng dụng tài chính, IoT, công nghệ Dữ liệu lớn nghiêm túc, lập trình tương tác, v.v. Nói cách khác, các ứng dụng Java có thể di chuyển tự do từ hệ điều hành này sang hệ điều hành khác để phục vụ mục đích này hay mục đích khác.</p> </li> </ul> <p>Tóm lại, vì Java ở khắp mọi nơi, bạn sẽ có thể tham gia các dự án lớn hoặc nhỏ để tìm thứ mà bạn đam mê. Vì vậy, chính xác những gì bạn có thể tạo bằng Java?</p> <h2>Các ứng dụng chính của Java</h2> <p>Như bạn có thể thấy, ngôn ngữ Java bao trùm hầu hết mọi lĩnh vực CNTT vì nó cung cấp nhiều loại API phong phú để giúp các lập trình viên phát triển các ứng dụng khác nhau. Sau khi thành thạo Java, bạn sẽ có thể tạo các ứng dụng sau (và một số ứng dụng khác):</p> <h3>Ứng dụng di động Android</h3> <p>Họ gọi Java là ngôn ngữ chính thức của các ứng dụng Android. Thêm nữa, hệ điều hành Android được viết bằng Java. Mặc dù hiện nay một số nhà phát triển thường đề cập đến ngôn ngữ Kotlin “mới”, nhưng thực tế buồn cười là Kotlin vẫn sử dụng Máy ảo Java và có thể tự do tương tác với mã Java. Hơn nữa, IDE phát triển ứng dụng Android phổ biến nhất, Android Studio, chỉ sử dụng Java để tạo ứng dụng Android. <span class="text-bold"><em>Một số thông tin khác:</em></span> Thị phần toàn cầu của Android dành cho thiết bị di động hiện là khoảng 85%. Các ứng dụng Android phổ biến nhất bao gồm Spotify và Twitter (ban đầu được phát triển bằng Java).</p> <h3>Ứng dụng máy tính để bàn</h3> <p>Kể từ khi ra đời, các lập trình viên chủ yếu sử dụng Java để tạo các ứng dụng dành cho máy tính để bàn. Nhưng bạn cũng có thể phát triển ứng dụng GUI bằng Java (cụ thể là các thư viện AWT, Swing và JavaFX).</p> <h3>Ứng dụng dựa trên web</h3> <p>Java đã trở nên phổ biến ban đầu nhờ phát triển web vì nó cung cấp các applet có thể chạy trong trình duyệt web. Tất nhiên, giờ đây các applet đã là dĩ vãng và Java hiện cung cấp hỗ trợ rộng rãi cho việc phát triển web thông qua các công nghệ phổ biến như Servlet, JSP và Struts, cũng như các khung như Spring, Hibernate và Spring Boot. Trong số các trang web phổ biến nhất được viết bằng Java, chúng tôi có thể nêu bật LinkedIn, AliExpress, IRCTC, web.archive.org, v.v.</p> <h3>Trò chơi</h3> <p>Java tự hào có một công cụ 3D mạnh mẽ (JMonkeyEngine). Và vì Java là ngôn ngữ mã nguồn mở, miễn phí (cũng như tất cả các tính năng của nó), nhiều nhà phát triển trò chơi gắn bó với Java, bị thu hút bởi không phải trả phí giấy phép. Nhân tiện, công cụ này cung cấp hiệu suất vô song khi thiết kế trò chơi 3D và có thể khiến các đồng nghiệp đắt tiền của nó phải trả giá đắt. Các trò chơi Java phổ biến nhất là Minecraft, The Sims 3, Space Invaders, Contra và một chút Tetris nguyên thủy nhưng được yêu thích rộng rãi. <span class="text-bold"><em>Một sự thật nữa:</em></span> Bên cạnh JMonkeyEngine, Java cũng thu hút các nhà phát triển trò chơi với các Khung và Thư viện phổ biến của nó như LibGDX và OpenGL.</p> <h3>Công nghệ dữ liệu lớn</h3> <p>Java cũng là lựa chọn đầu tiên cho dữ liệu lớn. Vấn đề là các công cụ Java nổi tiếng (các khung Hadoop, Spark và Storm) rất hữu ích khi bạn cần xử lý, lưu trữ và truyền dữ liệu lớn.</p> <h3>Ứng dụng IoT</h3> <p>Nếu bạn chưa biết IoT là gì, thì đó là công nghệ Internet of Things kết nối các thiết bị trong mạng và giao tiếp với chúng. Trên thực tế, IoT được tìm thấy gần như trong tất cả các thiết bị nhỏ như đồng hồ thông minh, điện thoại thông minh, thiết bị y tế, đèn thông minh và các thiết bị khác trao đổi dữ liệu qua Internet. Và do tính mềm dẻo, linh hoạt và bảo mật vượt trội, Java là một trong những lựa chọn hàng đầu của các nhà phát triển.</p> <h3>Ứng dụng phân tán</h3> <p>Khi biết Cơ sở hạ tầng mạng thông minh Java, được gọi là JINI, bạn sẽ có thể cung cấp, đăng ký và duy trì các ứng dụng Java phân tán.</p> <h3>Ứng dụng dựa trên đám mây</h3> <p>Java cũng được yêu cầu để tạo các ứng dụng dựa trên đám mây để chia sẻ dữ liệu giữa các công ty. Tại sao? Chi phí thấp và sử dụng rộng rãi.</p> <h3>Phát triển doanh nghiệp</h3> <p>Cuối cùng nhưng không kém phần quan trọng, các nhà phát triển sử dụng rộng rãi Java trong lĩnh vực doanh nghiệp, trong tất cả các loại hình doanh nghiệp lớn và nhỏ. Được thiết kế đặc biệt để phát triển doanh nghiệp, Java Enterprise Edition (Java EE) bao gồm các ứng dụng mạng, dịch vụ web và môi trường tập lệnh.</p> <h2>Các công ty nổi tiếng sử dụng Java</h2> <p>Mặc dù chúng tôi đã tìm hiểu sơ bộ về những gì các công ty sử dụng Java trong hệ thống công nghệ của họ, nhưng chúng tôi muốn tìm hiểu sâu hơn nữa.</p> <ul> <li> <p><span class="text-bold">Netflix. </span>Ngày nay, Netflix là một trong những nền tảng giải trí nổi tiếng và lớn nhất trên toàn thế giới cung cấp phim và phim truyền hình qua phương tiện truyền phát trực tuyến. Và phần lớn các ứng dụng của Netflix sử dụng Java (với một chút C++).</p> </li> <li> <p><span class="text-bold">Gió Lời của NASA. </span>Với Java, NASA đã tạo ứng dụng Word Wind có quả địa cầu ảo 3D và hiển thị dữ liệu địa lý. Chương trình sử dụng hình ảnh và ảnh trên không từ vệ tinh để xây dựng mô hình 3D của các hành tinh. Quan trọng nhất, đó là phần mềm mã nguồn mở và vì nó được viết bằng Java nên nó hỗ trợ mọi hệ điều hành.</p> </li> </ul> <h2>Tổng hợp</h2> <p>Nếu bạn muốn trở thành một phần của điều gì đó quan trọng, bạn không thể sai với Java. Nếu bạn muốn bắt đầu sự nghiệp trong lĩnh vực CNTT, bạn cũng không thể bỏ qua Java. Dễ học, Java là một lựa chọn hoàn hảo cho mọi trình độ công nghệ, mọi lứa tuổi, về mọi mặt. Đó là một ngôn ngữ lập trình cấp cao, được thiết lập tốt với đường cong học tập nhẹ nhàng nhưng mang lại kết quả tốt. Ngoài ra, các khái niệm Java có khả năng chuyển đổi cao sang nhiều ngôn ngữ lập trình khác. Nó dạy bạn suy nghĩ như một lập trình viên thực thụ, sử dụng logic và thử nghiệm các ý tưởng khi trải qua các quy trình phức tạp. Không bao giờ là muộn để trau dồi bản thân, kiến ​​thức và sự nghiệp của bạn. Vì vậy, <span class="text-bold"><em>chúng ta hãy làm điều đó với nhau</em></span> !</p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Java có còn phù hợp không? Những gì các công ty lớn sử dụng nó?</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/java-co-con-phu-hop-khong-nhung-gi-cac-cong-ty-lon-su-dung-no.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/java-co-con-phu-hop-khong-nhung-gi-cac-cong-ty-lon-su-dung-no.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/6/images.jpg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:48:22+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/6/images.jpg" alt="" /> Nếu bạn muốn hiểu tại sao Java vẫn là một thứ dành cho các công ty lớn, thì bạn đang ở đúng nơi. ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/6/images.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Nếu bạn muốn hiểu tại sao Java vẫn là một thứ dành cho các công ty lớn, thì bạn đang ở đúng nơi. Mặc dù năm nay đánh dấu kỷ niệm 28 năm của Java, nhưng nó vẫn là thứ không thể bị coi là ngôn ngữ lập trình lỗi thời. Trên thực tế, Java đã duy trì vị trí hàng đầu trong số các ngôn ngữ lập trình phổ biến nhất trên thế giới trong suốt ngần ấy năm và đúng như vậy. Được phát hành bởi Sun Microsystems vào năm 1995, Java đã vượt qua thành công các ngôn ngữ nổi tiếng và lâu đời như C/C++ và thu hút rất nhiều nhà phát triển cho nó. Một số người tin rằng Python hay Kotlin, những đối thủ cạnh tranh chính của nó, đang giết chết Java ngày nay, nhưng sự thật là Java vẫn đang phát triển mạnh trong các công ty lớn. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/df30b139-708c-4c71-8427-56597d95b6c1/800.webp" alt="Java có còn phù hợp không? Những gì các công ty lớn sử dụng nó? - 1" data-is-external-image="true"></p> <h2>Bắt là gì?</h2> <p>Bí quyết là rất nhiều trang web, chương trình phần mềm và ứng dụng sẽ không hoạt động nếu không có Java (và ngày càng có nhiều thứ được tạo ra mỗi ngày). Ngoài ra, các dịch vụ quan trọng của chính phủ, ngành có rủi ro cao cũng như hệ thống ngân hàng đầu tư sử dụng rộng rãi Java vì ngôn ngữ lập trình hướng đối tượng hoạt động nhanh này khá an toàn và đáng tin cậy. Trên thực tế, <span class="text-bold"><em>bảo mật </em></span>là một trong những yếu tố chính đối với mọi công ty, do đó, điều tự nhiên là các công ty có xu hướng lựa chọn ngôn ngữ cung cấp bảo mật chặt chẽ. Java có các tính năng bảo mật tiến bộ để bảo vệ dữ liệu của nó, vì vậy doanh nghiệp có thể an toàn và lành mạnh. Và với mỗi bản cập nhật mới, Java chỉ trở nên tốt hơn. Ví dụ, phiên bản Java 9 cung cấp một số tính năng bảo mật thú vị và cho phép người dùng trao đổi dữ liệu giữa máy khách và máy chủ thông qua các giao thức bảo mật, trong khi phiên bản Java 11 đã dần trở thành một tiêu chuẩn mới, thay thế phiên bản Java 8. Cứ sau 6 tháng, những người tạo Java lại phát hành các tính năng và bản nâng cấp mới để luôn cập nhật với sự phát triển hiện đại. <span class="text-bold"><em>Sự đơn giản </em></span>là điều khác thu hút các công ty nghiêm túc. Thật thoải mái khi tạo các chương trình và hệ thống được cân nhắc kỹ lưỡng bằng Java. Ngoài ra, vì các chương trình Java có thể tái sử dụng nên các nhà phát triển có thể dễ dàng duy trì các ứng dụng Java và tạo các ứng dụng mới nhanh hơn bằng cách sửa đổi cùng một mã. Và như câu tục ngữ đã nói, "Thời gian là tiền bạc". Ngoài ra, có lẽ bạn đã nghe nói rằng hầu hết điện thoại thông minh và máy tính bảng đều có <span class="text-bold"><em>Android </em></span>là hệ điều hành chính và Java là cốt lõi của hệ điều hành này. Trên thực tế, nhiều tập đoàn lớn đang phụ thuộc nghiêm trọng vào các ứng dụng dành cho thiết bị di động của họ, vì vậy nhu cầu về Java và các chuyên gia Java dường như sẽ không sớm giảm đi. Bên cạnh đó, Java được sử dụng rộng rãi trong phát triển phần mềm, phát triển back-end, cũng như các công nghệ hiện đại như trí tuệ nhân tạo (AI), dữ liệu lớn, Internet vạn vật và chuỗi khối. Tuy nhiên, một trong những lý do chính cho sự phổ biến của Java là nó là ngôn ngữ lập trình đa nền tảng. Bạn có thể sử dụng nó trên các nền tảng khác nhau một cách dễ dàng, từ các thiết bị Android và máy tính đến ứng dụng web, phần mềm, công cụ ngành tài chính, v.v. <span class="text-bold"><em>"Viết một lần, chạy mọi nơi"</em></span>là một câu khẩu hiệu chính xác nói rằng Java có thể di chuyển tự do từ hệ điều hành này sang hệ điều hành khác, từ thiết bị này sang thiết bị khác. Như bạn thấy, Java dường như là một giải pháp phổ quát toàn diện có thể đánh dấu vào tất cả các ô thích hợp cho hầu hết mọi doanh nghiệp. Tuy nhiên, hành động mạnh hơn lời nói, vì vậy hãy xem những công ty lớn nào thích Java hơn. </p> <h2>Các công ty sử dụng Java</h2> <p>Để bắt đầu với số liệu thống kê, 10130 công ty được cho là sử dụng Java trong kho công nghệ của họ. Không có gì ngạc nhiên khi Hoa Kỳ dẫn đầu trong số các công ty sử dụng Java, với hơn 60% thị phần khách hàng sử dụng Java (khoảng 64.000 doanh nghiệp). Trong số những điều quan trọng nhất, chúng ta có thể nhấn mạnh:</p> <h3>Microsoft</h3> <p>Mặc dù Java không cung cấp năng lượng cho Windows hay những thứ tương tự, Microsoft vẫn sử dụng nó cho nhiều thứ khác. Ví dụ: Microsoft cần Java để phát triển trình duyệt web Edge độc ​​quyền. Microsoft thực sự thể hiện sự quan tâm mạnh mẽ đến Java, vì vậy công ty đầu tư vào phát triển ngôn ngữ này để thúc đẩy những tiến bộ hơn nữa và nâng cao sức mạnh của nó. Đối với các công việc dành cho chuyên gia Java, Microsoft chủ yếu thuê các nhà phát triển phần mềm hoặc nhà phát triển giao diện người dùng.</p> <h3>Uber</h3> <p>Doanh nghiệp lớn tiếp theo dựa trên Java là Uber. Công ty xử lý rất nhiều dữ liệu thời gian thực, theo dõi tài xế và các yêu cầu đi xe sắp tới. Cùng với đó, Uber nên sắp xếp dữ liệu liền mạch và khớp với người dùng một cách nhanh chóng. Đó là nơi mà Java có ích, xử lý các yêu cầu và truyền dữ liệu trong thời gian ngắn nhất có thể.</p> <h3>LinkedIn</h3> <p>Ứng dụng này chủ yếu được viết bằng Java, với một số phần tử được tạo bằng C++. Java thực hiện công việc tuyệt vời cho tìm kiếm và phân tích của LinkedIn. Chính xác hơn, nó giải quyết các vấn đề về quy mô, cho phép máy chủ chạy nhanh hơn và sử dụng ít tài nguyên hơn cho việc đó.</p> <h3>PayPal</h3> <p>Hệ thống thanh toán nổi tiếng này đã sử dụng Java trên trang web và ứng dụng của mình trong một thời gian rất dài. Đương nhiên, công ty khổng lồ này đang tích cực tìm kiếm các nhà phát triển Java.</p> <h3>Netflix</h3> <p>Giống như PayPal, Netflix hiện đang sử dụng Java cho hầu hết mọi thứ. Và vì Netflix là một trong những nền tảng giải trí nổi tiếng nhất thế giới nên nhu cầu về các chuyên gia Java trong công ty này cũng rất cao.</p> <h3>Gió từ NASA</h3> <p>Phần lớn nhờ vào Java, NASA đã tạo ra ứng dụng Word Wind có quả địa cầu ảo 3D rất chân thực và có thể hiển thị dữ liệu địa lý chính xác (chương trình sử dụng hình ảnh thực từ vệ tinh để xây dựng mô hình 3D của các hành tinh). Đây là một chương trình mã nguồn mở và vì được viết bằng Java nên nó hỗ trợ hầu hết mọi hệ điều hành. Bên cạnh những gã khổng lồ công nghệ đã đề cập, <span class="text-bold">Airbnb</span> , <span class="text-bold">Google</span> , <span class="text-bold">eBay</span> , <span class="text-bold">Spotify</span> , <span class="text-bold">TripAdvisor</span> , <span class="text-bold">Intel</span> , <span class="text-bold">Pinterest</span> , <span class="text-bold">Groupon</span> , <span class="text-bold">Slack Flipkart</span> và nhiều công ty khác thường xuyên sử dụng Java. Không còn nghi ngờ gì nữa, Java hầu như ở khắp mọi nơi.</p> <h2>Những lý do hàng đầu để học Java ngay cả khi đó là ngôn ngữ lập trình đầu tiên của bạn</h2> <p>Java có phải là thứ khó bẻ khóa đối với người mới không? Không chính xác. Sinh viên có thể tận dụng rất nhiều thư viện, khung, IDE và công cụ phát triển mã nguồn mở. Hơn nữa, một <span class="text-bold"><em>cộng đồng mạnh mẽ</em></span> đứng đằng sau Java. Đó là một trong những lý do chính tại sao Java vẫn ở đỉnh cao. Một lý do khác cho sự phổ biến của Java là <span class="text-bold"><em>tính thân thiện với người dùng</em></span> của nó . Java có cú pháp giống tiếng Anh, có nghĩa là nó có đường cong học tập đơn giản và là ngôn ngữ lập trình đầu tiên lý tưởng cho người mới bắt đầu. Ngoài ra, Java có rất nhiều <span class="text-bold"><em>thư viện mã nguồn mở</em></span>và tài liệu tuyệt vời để giúp bạn trong quá trình học tập (cũng như giúp bạn giải quyết các vấn đề thường gặp nhất mà bạn có thể gặp phải khi phát triển các ứng dụng doanh nghiệp sau này). Các thư viện hữu ích nhất bao gồm Google Guava, Apache Xerxes, Apache POI, Apache Commons, OpenCV, Gson và các thư viện khác. Điểm tiếp theo có lợi cho Java là <span class="text-bold"><em>API phong phú</em></span> của nó . Nói một cách đơn giản, Giao diện lập trình ứng dụng rất rộng và có thể phù hợp với mọi mục đích, bao gồm kết nối mạng, làm việc với cơ sở dữ liệu, phân tích cú pháp XML, xử lý đầu vào-đầu ra, v.v. Cuối cùng nhưng không kém phần quan trọng, Java tự hào có một bộ <span class="text-bold"><em>công cụ phát triển mạnh mẽ</em></span>. Một trong những đặc quyền của Java là Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE), bao gồm các công cụ tự động hóa khác nhau, trình soạn thảo và trình sửa lỗi mạnh mẽ. Các IDE Java phổ biến nhất là NetBeans, Eclipse, IntelliJ IDEA, Maven, Jenkins và JConsole.</p> <h2>Kết luận</h2> <p>Không còn nghi ngờ gì nữa, Java sẽ vẫn là một trong những ngôn ngữ lập trình phổ biến và được sử dụng rộng rãi nhất trên toàn cầu trong tương lai gần nhất. Java và tất cả các tính năng bổ sung của nó như khung và API sẽ tiếp tục cho phép các nhà phát triển tạo ra phần mềm có khả năng mở rộng, an toàn và mạnh mẽ. Nhìn vào tất cả những lợi ích này và các công ty lớn sử dụng Java, thật dễ hiểu tại sao Java là một ngôn ngữ hoàn hảo để phát triển phần mềm doanh nghiệp với bất kỳ nhu cầu thương mại nào. Vì vậy, khi quyết định học Java, chắc chắn bạn đang đưa ra một lựa chọn an toàn cho tương lai gần. Ngoài ra, bạn sẽ nhận được một hệ sinh thái phát triển tốt gồm các thư viện, công cụ, cộng đồng và tiện ích thử nghiệm theo ý của bạn. Ai nói đường cong học tập nên khó khăn?</p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Ngăn xếp Java</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/ngan-xep-java.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/ngan-xep-java.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/original-2.jpeg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:41:29+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/original-2.jpeg" alt="" /> Ngăn xếp trong Java thường có nghĩa là lớp từ Bộ sưu tập Khung triển khai giao diện Danh sách. Nó hoạt động&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/original-2.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Ngăn xếp trong Java thường có nghĩa là lớp từ Bộ sưu tập Khung triển khai giao diện Danh sách. Nó hoạt động theo nguyên tắc cấu trúc dữ liệu Stack, được sử dụng để tổ chức một trong các loại bộ nhớ. Ngoài ra, nó có thể là một phần của bộ nhớ để lưu giữ dữ liệu, Trong bài viết này, trước hết chúng ta sẽ chú ý đến lớp <code><span class="code">Stack</span></code> , xem xét các phương thức của nó và đưa ra các ví dụ. Nhưng chúng ta cũng sẽ nói về cấu trúc dữ liệu như <code><span class="code">Stack</span></code> và nó được sử dụng để làm gì.</p> <h2>Cấu trúc dữ liệu ngăn xếp là gì</h2> <p>Trước hết, chúng ta hãy xem nhanh cấu trúc dữ liệu ngăn xếp là gì. Đó là cấu trúc dữ liệu tuyến tính dựa trên nguyên tắc Nhập trước xuất trước (LIFO). Đó là loại chống xếp hàng. Hãy tưởng tượng một cỗ bài hoặc một chồng sách trong hộp. Cuốn sách mà bạn đặt vào ngăn xếp đầu tiên nằm ở dưới cùng và cuốn sách đầu tiên chúng ta sẽ lấy ra khỏi hộp là cuốn sách ở trên cùng - tức là cuốn sách được cho vào hộp cuối cùng. Dưới đây là một hình ảnh gif để chứng minh nguyên tắc này. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/f8e725f0-50c1-4854-a2f0-85a4b17cacbc/256.webp" alt="Ngăn xếp Java - 1" data-is-external-image="true"></p> <p>Những gì đang xảy ra ở đây? Chúng tôi có một cái bình trong đó mỗi lần chỉ có thể đánh một quả bóng. Đầu tiên trong bình là một quả bóng màu cam, sau đó là màu tím và cuối cùng là màu xanh lá cây (tôi xin lỗi những ai biết tên chính xác hơn của những màu này). Tuy nhiên, để lấy một quả bóng màu cam từ ngăn xếp bình của chúng ta, trước tiên chúng ta cần lấy quả bóng ở đó cuối cùng (quả màu xanh lá cây), sau đó là quả bóng áp chót (nhưng tại thời điểm lấy nó là quả cuối cùng). một). Cấu trúc dữ liệu ngăn xếp trong Java hay bất kỳ nơi nào khác trong lập trình có hai thao tác quan trọng nhất là <span class="text-bold">đẩy</span> và <span class="text-bold">bật</span> . Thao tác đẩy chèn một phần tử vào ngăn xếp và thao tác pop loại bỏ một phần tử khỏi đỉnh ngăn xếp.</p> <h2>Cấu trúc dữ liệu Stack để làm gì?</h2> <p>Một trong những ứng dụng quan trọng nhất của ngăn xếp là tổ chức các cuộc gọi chương trình con. Điểm gọi trên ngăn xếp lưu trữ địa chỉ trả về từ chương trình con sau khi nó kết thúc (và có thể cả các tham số được truyền vào). Với mỗi lệnh gọi lồng nhau (bao gồm cả đệ quy) của các chương trình con, các địa chỉ trả về mới được thêm vào ngăn xếp. Với mỗi thao tác trả về từ chương trình con (trả về), địa chỉ trả về sẽ bị xóa khỏi ngăn xếp và quyền điều khiển được chuyển đến nó. Ứng dụng này quan trọng đối với lập trình đến nỗi trong hầu hết các bộ xử lý, ngăn xếp trả về được triển khai trong phần cứng trong tập lệnh. Tuy nhiên, trong các trường hợp khác, ngăn xếp phải được mô hình hóa trên các cấu trúc dữ liệu tổng quát hơn.</p> <h2>Lớp khung công tác bộ sưu tập Java Stack</h2> <p>Trong Java Lớp <code><span class="code">ngăn xếp</span></code> là một lớp từ khung Bộ sưu tập thực hiện giao diện Danh sách và mở rộng lớp Vector. Nó cũng triển khai các giao diện Collection, Iterable, Cloneable, Serializable. Như bạn có thể đã đoán, lớp này đại diện cho chồng đối tượng LIFO. Đây là lệnh gọi hàm tạo của lớp<code> <span class="code">Stack</span></code> , nghĩa là tạo một đối tượng của lớp này. </p> <p><code><span class="token class-name">Stack</span><span class="token generics"><span class="token punctuation">&lt;</span><span class="token class-name">E</span><span class="token punctuation">&gt;</span></span> stack <span class="token operator">=</span> <span class="token keyword">new</span> <span class="token class-name">Stack</span><span class="token generics"><span class="token punctuation">&lt;</span><span class="token class-name">E</span><span class="token punctuation">&gt;</span></span><span class="token punctuation">(</span><span class="token punctuation">)</span><span class="token punctuation">;</span></code></p> <p>Trong đó <code><span class="code">E</span></code> là loại Đối tượng. </p> <h2>Phương pháp ngăn xếp Java</h2> <p>Lớp này chỉ có một hàm tạo mặc định và tất cả các phương thức của lớp <span class="code">Vector</span> . Ngoài ra, <span class="code">Stack</span> có 5 phương thức riêng:</p> <ul> <li> <p><code><span class="code">boolean empty()</span> </code>phương thức kiểm tra xem ngăn xếp có rỗng hay không. Trả về <em>true</em> nếu ngăn xếp trống, <em>false</em> nếu không.</p> </li> <li> <p><span class="code"><code>Đối tượng peek()</code></span> phương thức trả về phần tử ở trên cùng của ngăn xếp.</p> </li> <li> <p><code><span class="code">Object pop()</span></code> phương thức trả về phần tử ở trên cùng của ngăn xếp và loại bỏ nó.</p> </li> <li> <p><code><span class="code">Đẩy đối tượng(Phần tử đối tượng)</span></code> phương thức thêm phần tử đã chỉ định vào đầu ngăn xếp.</p> </li> <li> <p><code><span class="code">int search(Object element)</span></code> phương thức tìm kiếm ngăn xếp cho phần tử đã chỉ định. Nếu phần tử được yêu cầu được tìm thấy, thì "khoảng cách" của nó từ trên cùng (số sê-ri) sẽ được trả về. Nếu phần tử không được tìm thấy, -1 được trả về.</p> </li> </ul> <h2>Ví dụ mã ngăn xếp</h2> <p>Hãy tạo một ví dụ chương trình hoạt động như ảnh gif ở trên. Chúng tôi sẽ đặt ba "quả bóng", cam, tím và xanh lá cây, trên ngăn xếp. Hãy kiểm tra ngăn xếp xem có trống không. Sau đó, chúng tôi sẽ lấy các quả bóng từ ngăn xếp cho đến khi ngăn xếp trống.</p> <figure class="post__image"> <img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/b1335d83806d3d33647c-2.jpg" alt="" width="1074" height="745" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/b1335d83806d3d33647c-2-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/b1335d83806d3d33647c-2-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/b1335d83806d3d33647c-2-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/b1335d83806d3d33647c-2-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/b1335d83806d3d33647c-2-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/b1335d83806d3d33647c-2-2xl.jpg 1600w"></figure> <p>Đây là đầu ra của chương trình này:</p> <figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/da1933ac9c42211c7853-3.jpg" alt="" width="1288" height="312" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/da1933ac9c42211c7853-3-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/da1933ac9c42211c7853-3-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/da1933ac9c42211c7853-3-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/da1933ac9c42211c7853-3-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/da1933ac9c42211c7853-3-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/da1933ac9c42211c7853-3-2xl.jpg 1600w"></figure> <p>Do <code><span class="code">Stack</span></code> được kế thừa từ Lớp <code><span class="code">Vector</span></code> và triển khai giao diện <code><span class="code">Danh sách</span></code> , nên ngoài các thao tác đẩy và bật cổ điển cho cấu trúc dữ liệu này để thêm và trích xuất các phần tử, <code><span class="code">Stack còn có tiêu chuẩn cho các thao tác </span><span class="code">thêm ()</span> và <span class="code">xóa ()</span></code> của cấu trúc danh sách . Trong ví dụ của chúng tôi, việc thêm các phần tử có thể được thực hiện theo cách tương tự bằng cách sử dụng phương thức <code><span class="code">add()</span></code> . Tuy nhiên, bạn chỉ có thể trích xuất bằng cách sử dụng <code><span class="code">remove() với một phần tử được chỉ định, điều này không có ý nghĩa gì đối với cấu trúc dữ liệu ngăn xếp.</span></code></p> <figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/032d5f21e4cf599100de-3.jpg" alt="" width="1067" height="733" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/032d5f21e4cf599100de-3-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/032d5f21e4cf599100de-3-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/032d5f21e4cf599100de-3-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/032d5f21e4cf599100de-3-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/032d5f21e4cf599100de-3-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/032d5f21e4cf599100de-3-2xl.jpg 1600w"></figure> <p> Tất nhiên, kết quả của công việc chương trình sẽ giống hệt nhau. </p> <h2>Còn việc triển khai Stack của riêng bạn thì sao?</h2> <p>Bạn có thể tạo cấu trúc dữ liệu ngăn xếp của riêng mình trong Java bằng cách sử dụng mảng hoặc lớp danh sách liên kết. Trong trường hợp đầu tiên, một mảng ô liên tục được phân bổ để lưu trữ các giá trị trong bộ nhớ, được sử dụng khi cần thiết. Trong trường hợp thứ hai, đối với mỗi phần tử của ngăn xếp, một khối bộ nhớ được sắp xếp, đủ để lưu trữ giá trị và tham chiếu đến các phần tử trước đó và tiếp theo của ngăn xếp. Việc triển khai dựa trên mảng đơn giản hơn, hiệu quả hơn và tiết kiệm bộ nhớ hơn, nhưng nó yêu cầu kiến ​​thức trước về giới hạn kích thước ngăn xếp và có thể dẫn đến các lỗi khó tìm. Việc triển khai dựa trên danh sách mạnh mẽ hơn nhưng kém hiệu quả hơn. Hãy thực hiện một triển khai ngăn xếp dựa trên mảng đơn giản. Nó sẽ bao gồm các chức năng.</p> <ul> <li> <p><code><span class="code">đẩy</span></code> - một phương thức sẽ đảm bảo thêm một phần tử (ở vị trí trên cùng)</p> </li> <li> <p><code><span class="code">pop</span> </code>— một phương thức sẽ cung cấp việc loại bỏ một phần tử (từ vị trí trên cùng)</p> </li> <li> <p><code><span class="code">readTop</span> </code>— một phương thức sẽ trả về giá trị của phần tử ở vị trí trên cùng</p> </li> <li> <p><code><span class="code">sEmpty</span> </code>— một phương thức sẽ kiểm tra sự trống rỗng của ngăn xếp</p> </li> <li> <p><code><span class="code">isFull</span> </code>— một phương thức sẽ kiểm tra xem mảng mà chúng ta lưu trữ ngăn xếp có đầy không</p> </li> </ul> <figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/4038c6c4722acf74963b.jpg" alt="" width="884" height="800" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4038c6c4722acf74963b-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4038c6c4722acf74963b-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4038c6c4722acf74963b-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4038c6c4722acf74963b-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4038c6c4722acf74963b-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4038c6c4722acf74963b-2xl.jpg 1600w"></figure> <figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/4663583feed1538f0ac0-2.jpg" alt="" width="884" height="442" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4663583feed1538f0ac0-2-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4663583feed1538f0ac0-2-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4663583feed1538f0ac0-2-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4663583feed1538f0ac0-2-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4663583feed1538f0ac0-2-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/4663583feed1538f0ac0-2-2xl.jpg 1600w"></figure> <p>Bây giờ, hãy thực hiện một ví dụ với ba quả bóng dựa trên ngăn xếp của chúng tôi:</p> <figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/2ab1665aedb450ea09a5.jpg" alt="" width="881" height="467" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/2ab1665aedb450ea09a5-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/2ab1665aedb450ea09a5-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/2ab1665aedb450ea09a5-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/2ab1665aedb450ea09a5-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/2ab1665aedb450ea09a5-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/2ab1665aedb450ea09a5-2xl.jpg 1600w"></figure> <p> Đầu ra ở đây: </p> <figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/1da74fd4c03a7d64242b.jpg" alt="" width="1206" height="271" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/1da74fd4c03a7d64242b-xs.jpg 300w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/1da74fd4c03a7d64242b-sm.jpg 480w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/1da74fd4c03a7d64242b-md.jpg 768w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/1da74fd4c03a7d64242b-lg.jpg 1024w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/1da74fd4c03a7d64242b-xl.jpg 1360w ,https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/5/responsive/1da74fd4c03a7d64242b-2xl.jpg 1600w"></figure> <p> Nếu bạn nhìn kỹ, biến trên cùng thực sự chứa chỉ mục của phần tử cuối cùng và tham chiếu đến đối tượng vẫn còn trong mảng. Vì vậy, việc thực hiện này cần một số cải tiến. Hãy suy nghĩ về cách dễ nhất để làm điều này.</p> <h2>Chúng ta có nên sử dụng Java Stack không?</h2> <p>Trên thực tế, Java<span class="code"> <code>Stack</code></span><code> </code>, giống như <code><span class="code">Vector</span> </code>cha của nó, là một lớp kế thừa. Thay vào đó, lớp <code><span class="code">ArrayList</span> </code>thường được sử dụng. <code><span class="code">ArrayList</span> </code>không được đồng bộ hóa trong khi <code><span class="code">Vector</span> </code>được đồng bộ hóa. Điều đó có nghĩa là với <span class="code"><code>Vector</code>,</span> chỉ một luồng tại một thời điểm có thể truy cập mã, trong khi <code><span class="code">ArrayList</span> </code>có thể hoạt động với nhiều luồng. Ngoài ra, <code><span class="code">ArrayList</span> </code>hiệu quả hơn và nhanh hơn. Vì vậy, rất có thể bạn sẽ chỉ thấy lớp này trong mã kế thừa. Nhưng cấu trúc dữ liệu <code><span class="code">Stack</span> </code>được sử dụng rất thường xuyên trong lập trình.</p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Những yêu cầu phổ biến nào mà các công ty có đối với các nhà phát triển Java cấp dưới? Bộ kỹ năng tối thiểu là gì?</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/nhung-yeu-cau-pho-bien-nao-ma-cac-cong-ty-co-doi-voi-cac-nha-phat-trien-java-cap-duoi-bo-ky-nang-toi-thieu-la-gi.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/nhung-yeu-cau-pho-bien-nao-ma-cac-cong-ty-co-doi-voi-cac-nha-phat-trien-java-cap-duoi-bo-ky-nang-toi-thieu-la-gi.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/4/original-1.jpeg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:18:01+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/4/original-1.jpeg" alt="" /> Hãy bắt đầu với những điều cơ bản. Tại sao vị trí Junior Java developer lại hấp dẫn? Câu trả lời rất đơn&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/4/original-1.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p>Hãy bắt đầu với những điều cơ bản. Tại sao vị trí Junior Java developer lại hấp dẫn? Câu trả lời rất đơn giản – Các nhà phát triển Java sơ cấp là những lập trình viên mới bắt đầu có thể kiếm được nhiều tiền trong khi có một bộ kỹ năng khá cơ bản. Cùng với đó, họ có cơ hội tuyệt vời để học hỏi từ các nhà phát triển Cấp cao và trưởng nhóm và cuối cùng trở thành chuyên gia. Nhu cầu về Junior devs có cao không? Chắc chắn! So với phần lớn các công việc khác, Junior Java developer có tốc độ tăng trưởng "nhanh hơn nhiều so với mức trung bình" là 13% trong giai đoạn 2018-2028 (theo Cục Thống kê Lao động Hoa Kỳ). Do đó, số lượng cơ hội việc làm dành cho nhà phát triển Java sơ cấp được dự đoán sẽ tăng lên tới 20.900 vào năm 2028. Vì vậy, đây có lẽ là thời điểm tốt nhất để bắt đầu sự nghiệp viết mã của bạn.</p> <figure class="align-center"><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/19b6c25c-3142-4b4b-a01b-2ea2007369f2/800.webp" alt="Những yêu cầu phổ biến nào mà các công ty có đối với các nhà phát triển Java cấp dưới? Bộ kỹ năng tối thiểu là gì? - 1" data-is-external-image="true"></figure> <h2>Nhà phát triển Java cơ sở thực sự làm gì?</h2> <p>Khi mới bắt đầu sự nghiệp, các nhà phát triển Java Junior thường cần viết mã hiệu quả và ổn định, tiến hành phân tích phần mềm, chạy thử nghiệm để tìm lỗi, di chuyển mã và dữ liệu, đảm bảo ứng dụng được tích hợp với các phát triển của công ty khác, v.v. Họ có thể làm việc trên cả dự án front-end và back-end. Tuy nhiên, tất cả những điều này đều quy về nhiệm vụ chính — <span class="text-bold"><em>xây dựng và duy trì một ứng dụng</em></span> . Và trong suốt vòng đời của nó, các trách nhiệm chính của Junior Java Developers thường bao gồm:</p> <ul> <li>Viết mã nên dễ bảo trì.</li> <li>Cải thiện và nâng cao mã.</li> <li>Thực hiện khắc phục sự cố (tìm và sửa các lỗi nhỏ và lỗi trong mã).</li> <li>Làm việc trên phía quản trị viên của các công cụ.</li> <li>Biết cơ sở mã và làm việc với nó.</li> <li>Làm việc trên các tính năng do Nhà phát triển cấp cao thiết lập.</li> <li>Tham gia vào quá trình thử nghiệm và tiến độ tài liệu.</li> <li>Phân tích các yêu cầu kỹ thuật của các dự án.</li> <li>Làm việc cùng với một nhóm và tham dự các cuộc họp.</li> <li>Lập báo cáo và các loại tài liệu khác.</li> <li>Thu thập phản hồi của người dùng.</li> </ul> <p>Đây là những nhiệm vụ phổ biến nhất của một chuyên gia Java Sơ cấp, tuy nhiên, bạn cũng nên sẵn sàng tham gia vào tất cả các giai đoạn của dự án và làm việc dưới sự giám sát. Là một nhà phát triển Junior Java có kinh nghiệm, bạn thậm chí có thể phải gặp khách hàng để xem xét các sở thích của họ và đưa ra một lời khuyên. Và, như bạn có thể đoán, kỹ năng mềm của bạn cũng sẽ đóng một vai trò quan trọng ở đây.</p> <h2>Vị trí công việc mở ở Ấn Độ</h2> <p>Bạn có biết rằng Ấn Độ là điểm đến tìm nguồn cung ứng hàng đầu trên thế giới, với khoảng 55% thị phần trong tổng số hơn 250 tỷ USD dịch vụ toàn cầu? Và dự kiến ​​chi tiêu cho CNTT ở Ấn Độ sẽ tăng lên tới 101,8 tỷ USD trong năm nay so với 81,89 tỷ USD vào năm 2021. Hơn nữa, Ấn Độ dự kiến ​​sẽ có nền kinh tế kỹ thuật số trị giá 1 nghìn tỷ USD vào năm 2025. Ngày nay, ngành CNTT Ấn Độ bao gồm các dịch vụ CNTT, CNTT -các dịch vụ hỗ trợ, thương mại điện tử, cũng như các sản phẩm phần mềm và phần cứng. Ngoài ra, lĩnh vực CNTT ở Ấn Độ bao gồm các dịch vụ của chính phủ (dịch vụ y tế, thông tin giáo dục, quyền và dịch vụ của người tiêu dùng, v.v.). Nói cách khác, CNTT là xương sống giúp nền kinh tế Ấn Độ phát triển thịnh vượng và tạo ra hàng triệu việc làm. Và nếu bạn xem qua các trang web việc làm hàng đầu của Ấn Độ và toàn cầu, bạn sẽ tìm thấy nhiều danh sách công việc dành cho Nhà phát triển Java cấp dưới. Dựa theo<a href="https://www.monsterindia.com/search/junior-java-developer-jobs" rel="nofollow noopener" target="_blank">Monster</a> , hiện có hơn 400 Việc làm Nhà phát triển Java Sơ cấp; <a href="https://www.glassdoor.com/Job/india-junior-java-developer-jobs-SRCH_IL.0,5_IN115_KO6,27.htm" rel="nofollow noopener" target="_blank">Glassdoor</a> liệt kê khoảng 1.500,00 lời mời làm việc, trong khi <a href="https://in.indeed.com/jobs?l=&amp;q=junior+java+developer&amp;from=career" rel="nofollow noopener" target="_blank">Thật vậy</a> có hơn 2.000,00 cơ hội việc làm. Tuy nhiên, vị vua ở đây chắc chắn là <a href="https://in.indeed.com/jobs?l=&amp;q=junior+java+developer&amp;from=career" rel="nofollow noopener" target="_blank">Naukri.com</a> , với hơn 37.000,00 cơ hội việc làm chỉ dành cho Nhà phát triển Java sơ cấp. Các công ty hàng đầu đang tìm kiếm Nhà phát triển Java sơ cấp là ThyssenKrupp Materials IT Services India Pvt. Ltd, Phần mềm Iris, Accenture, Infosys Technologies, IBM Ấn Độ, Dell Internationa, Oracle, TCS, United Health Group, Phần mềm Iris, Cueserve, Agiloft, eMudhra, Talent Basket, Cục nghiên cứu Internet, NCS SoftSolutions, Kuruvila Technologies Private Limited, Pushkal It , và nhiều cái khác.</p> <h2>Mức lương của các nhà phát triển Java sơ cấp ở Ấn Độ</h2> <p>Đối với hầu hết người lao động, tiền lương là một trong những tiêu chí chính để lựa chọn công việc. Chắc chắn, chúng tôi không nói rằng đãi ngộ tài chính là lý do duy nhất để chọn nghề phát triển phần mềm, nhưng không ai có thể phủ nhận rằng tiền là động lực và động lực to lớn để phát triển bản thân. Bây giờ, hãy kiểm tra số tiền bạn có thể kiếm được với tư cách là một nhà phát triển Java cấp thấp. Theo Thật vậy, một nhà phát triển Java Sơ cấp trung bình ở Ấn Độ kiếm được 21.503 Rupee mỗi tháng, tương đương 3.03.701 Rupee mỗi năm với các công ty hàng đầu như Orange Business Services. Và CRB Tech Solutions Pvt. Ltd cung cấp hơn ₹5,00,000 mỗi năm. Nghe có vẻ hấp dẫn!</p> <h2>Yêu cầu đối với Nhà phát triển cơ sở ở Ấn Độ</h2> <p>Ngoài ra, bạn nên làm quen với các yêu cầu của nhà tuyển dụng đối với ứng viên ở Ấn Độ. Tất nhiên, những kỳ vọng có thể khác nhau giữa các công ty, nhưng một bộ kỹ năng trung bình như sau:</p> <ul> <li>Kiến thức vững chắc về Java, bao gồm cú pháp, bộ sưu tập và đa luồng.</li> <li>Hiểu sâu về các nguyên tắc lập trình OO và cam kết tạo mã sạch, hiệu quả.</li> <li>Có kinh nghiệm về J2EE, JSP, Servlets, Java Script, JQuery, HTML, Spring Boot, Spring và Hibernate.</li> <li>Hiểu biết về các khái niệm cơ sở dữ liệu (MySQL).</li> <li>Có kinh nghiệm về IDE như Eclipse, NetBeans, Maven, IntelliJ, v.v.</li> <li>Nắm vững các hệ thống và dịch vụ kiểm soát phiên bản, như GitHub hoặc GitLab.</li> <li>Tích hợp API, thuật toán và mẫu thiết kế.</li> <li>Cần có sự hiểu biết về các khuôn khổ dự án web, khuôn khổ doanh nghiệp và các công cụ kiểm tra đơn vị.</li> <li>Kinh nghiệm thực hành cấp độ cơ bản trong lập trình.</li> <li>Kiến thức về các công cụ kiểm soát phiên bản.</li> <li>Có kinh nghiệm tốt về SQL/Oracle.</li> <li>Hiểu biết đầy đủ về vòng đời phát triển ứng dụng.</li> </ul> <p>Là những kỹ năng được ưu tiên, các công ty Ấn Độ thường liệt kê:</p> <ul> <li>Khả năng tìm hiểu phần mềm và công nghệ mới một cách nhanh chóng.</li> <li>Kỹ năng giao tiếp tốt.</li> <li>Kỹ năng giải quyết vấn đề mạnh mẽ và khả năng ra quyết định nhanh chóng.</li> </ul> <h2>Các khóa học trực tuyến có thể giúp đạt được các kỹ năng cần thiết không?</h2> <p>Các khóa học Java trực tuyến hiện là một trong những cách học được ưa thích nhất. Và thật dễ hiểu tại sao. Chúng không chỉ có chi phí hợp lý hơn nhiều so với học đại học mà còn linh hoạt và tương tác hơn nhiều. Chẳng hạn, khóa học <a href="https://codegym.cc/s/cg_in_uni_common_requirements_article_text" rel="nofollow noopener" target="_blank">"Nghề nghiệp nhà phát triển Java”</a> mới cực kỳ hấp dẫn và nhiều thông tin vì nó được thiết kế với các kỹ thuật giảng dạy mới nhất như trò chơi hóa, kể chuyện và trực quan hóa. Khóa học bao gồm các bài học thường xuyên với một người cố vấn về độ phức tạp ngày càng tăng với khả năng xác minh tức thì bài tập về nhà của bạn , để bạn có thể nhận được đánh giá và đề xuất có giá trị ở mọi giai đoạn.Thêm vào đó, khóa học có hỗ trợ dựa trên trò chuyện.Khóa học 12 tháng này cung cấp những kỹ năng gì? Nội dung khóa học Nghề lập trình viên Java.</p> <table style="border-collapse: collapse; border-color: #000000; border-style: solid;"> <tbody> <tr> <th><strong>Kỹ năng hàng đầu dành cho nhà phát triển Java sơ cấp ở Ấn Độ</strong></th> <th><strong>Thông tin bổ sung</strong></th> <th><strong>Nội dung Nghề lập trình viên Java</strong></th> </tr> <tr> <td>Java cơ bản</td> <td>Đúng</td> <td>Mô-đun 1</td> </tr> <tr> <td>Hiểu biết về các nguyên tắc lập trình OO</td> <td>Đúng</td> <td>Mô-đun 1,2</td> </tr> <tr> <td>J2EE, JSP, Servlets, Java Script, JQuery, HTML, Khởi động mùa xuân, Mùa xuân, Ngủ đông</td> <td>Đúng</td> <td>Mô-đun 3, Mô-đun 4, Mô-đun 5</td> </tr> <tr> <td>Làm quen với IDE</td> <td>Đúng</td> <td>Mô-đun 1</td> </tr> <tr> <td>Tích hợp API, thuật toán, đa luồng, mẫu thiết kế</td> <td>Đúng</td> <td>Mô-đun 1, Mô-đun 2</td> </tr> <tr> <td>Khái niệm cơ sở dữ liệu (MySQL)</td> <td>Đúng</td> <td>mô-đun 4</td> </tr> <tr> <td>Trải nghiệm thực tế ở mức cơ bản</td> <td>Đúng</td> <td>Tất cả các mô-đun</td> </tr> </tbody> </table> <h2>Kết luận</h2> <p>Như bạn thấy, <a href="https://codegym.cc/s/cg_in_uni_common_requirements_article_text" rel="nofollow noopener" target="_blank">khóa học “Nghề lập trình viên Java”</a> đáp ứng hầu hết các yêu cầu. Trong các mô-đun 1, 2 và 3, bạn sẽ nắm vững Cú pháp Java và Java Core cũng như kiến ​​thức về các công cụ hữu ích dành cho nhà phát triển như Maven, JUnit5, TomCat và các công cụ khác, trong khi các mô-đun 3, 4 và 5 sẽ giúp bạn hiểu Cơ sở dữ liệu , Hibernate, frameworks Spring và Spring Boot. Sau khi kết thúc khóa học, bạn sẽ có trải nghiệm thực tế đầu tiên để thêm vào danh mục đầu tư của mình. Điều quan trọng là giữ cho mình đam mê và động lực về sự nghiệp tương lai của bạn. Như họ nói, 'Để thành công trong cuộc sống, bạn cần ba điều: một xương đòn, một xương sống và một xương hài hước'. CodeGym chắc chắn có thể trở thành xương sống của bạn, vậy tại sao không bắt đầu xây dựng nó càng sớm càng tốt ?</p> ]]>
</content>
</entry>
<entry>
<title>Có gì mới để mong đợi từ Java vào năm 2023? Các bản cập nhật, xu hướng mới nổi và nhu cầu đối với các chuyên gia Java</title>
<author>
<name>nguyenducthang</name>
</author>
<link href="https://lauhnguyen.github.io/Blog/co-gi-moi-de-mong-doi-tu-java-vao-nam-2023-cac-ban-cap-nhat-xu-huong-moi-noi-va-nhu-cau-doi-voi-cac-chuyen-gia-java.html"/>
<id>https://lauhnguyen.github.io/Blog/co-gi-moi-de-mong-doi-tu-java-vao-nam-2023-cac-ban-cap-nhat-xu-huong-moi-noi-va-nhu-cau-doi-voi-cac-chuyen-gia-java.html</id>
<media:content url="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/3/original.jpeg" medium="image"/>
<updated>2024-12-26T11:06:45+07:00</updated>
<summary>
<![CDATA[ <img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/3/original.jpeg" alt="" /> Nhìn vào năm 2022 , không có dấu hiệu nào cho thấy mức độ phổ biến của Java sẽ chậm lại trong tất&hellip; ]]>
</summary>
<content type="html">
<![CDATA[ <p><img src="https://lauhnguyen.github.io/Blog/media/posts/3/original.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p> <p><a href="https://codegym.cc/groups/posts/966-whats-new-in-java-18-and-19-releases-of-new-frameworks-and-jakarta-ee-10-state-of-java-in-2022" target="_blank" rel="noopener">Nhìn vào năm 2022</a> , không có dấu hiệu nào cho thấy mức độ phổ biến của Java sẽ chậm lại trong tất cả các ngành. Java đã có hai phiên bản mới, trong khi VMware cuối cùng đã phát hành Spring Framework 6 và Spring Boot 3, thường được sử dụng trong các dự án Java. Và chúng tôi đặt cược rằng Java sẽ tồn tại trong tương lai và thậm chí còn phát triển trong khi áp dụng các xu hướng mới. Vì vậy, hãy kiểm tra các bản cập nhật gần nhất cho Java vào năm 2023. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/cb1f78ae-6bfc-4217-b359-b0167954bc57/800.webp" alt="Có gì mới để mong đợi từ Java vào năm 2023? Cập nhật, Xu hướng mới nổi và Nhu cầu về Chuyên gia Java - 1" data-is-external-image="true"></p> <h2>Những gì mong đợi từ các phiên bản mới ?</h2> <p>Phiên bản mới nhất của JDK (Bộ công cụ phát triển Java) 19 đã được phát hành vào tháng 9 năm 2022. Phiên bản tiếp theo, Java 20, <a href="https://www.oracle.com/java/technologies/java-se-support-roadmap.html" rel="nofollow noopener" target="_blank">sẽ không phải là LTS</a> và sẽ ra mắt thế giới vào tháng 3 năm 2023, trong khi phiên bản tiếp theo, Java 21, sẽ là được hỗ trợ với Hỗ trợ dài hạn (LTS). Bắt đầu với phiên bản tiếp theo trên docket, Java 20, nó sẽ mang lại một số cập nhật tuyệt vời và thêm chức năng mới cho dữ liệu bất biến, tổng quát chung và mẫu chuỗi. Đây là danh sách các tính năng chúng ta sẽ thấy trong Java 20:</p> <ul> <li><strong><span class="text-bold">Các biến cục bộ mở rộng</span></strong> để cho phép chia sẻ dữ liệu bất biến trong các luồng.</li> <li><strong><span class="text-bold">Generics chung</span> để kết hợp</strong> việc xử lý các loại tham chiếu và nguyên thủy trong mã chung.</li> <li><strong><span class="text-bold">Các mẫu chuỗi</span></strong> giúp dễ dàng diễn đạt các chuỗi bao gồm các giá trị được tính trong thời gian chạy.</li> <li>Một <strong><span class="text-bold">API cho dấu vết ngăn xếp không đồng bộ</span> </strong>.</li> <li>API <strong><span class="text-bold">tệp lớp</span></strong> để tạo và chuyển đổi tệp lớp Java.</li> <li><strong><span class="text-bold">Các đối tượng giá trị</span></strong> để nâng cao mô hình đối tượng Java với các thể hiện của lớp chỉ có các thể hiện cuối cùng.</li> <li><strong><span class="text-bold">Các lớp nguyên thủy</span></strong> . Đây là những loại lớp giá trị đặc biệt sẽ xác định các loại nguyên thủy mới.</li> <li><strong><span class="text-bold">Các bộ sưu tập được sắp xếp theo thứ</span> tự</strong> cung cấp giao diện Bộ sưu tập.</li> <li><strong><span class="text-bold">Các mẫu ghi lại</span></strong> để giải cấu trúc các giá trị bản ghi.</li> <li><strong><span class="text-bold">Hàm ngoại</span> </strong>và API bộ nhớ để hoạt động với mã và dữ liệu bên ngoài thời gian chạy Java.</li> <li><strong><span class="text-bold">Các luồng ảo</span></strong> (hiện khả dụng trong Java 19 ở chế độ thử nghiệm) để đơn giản hóa việc viết và duy trì các ứng dụng đồng thời có thông lượng cao.</li> <li>API <strong><span class="text-bold">vector</span> </strong>(đã xuất hiện lần thứ tư trong JDK 19) để đạt được hiệu suất tốt hơn so với tính toán vô hướng.</li> <li><strong><span class="text-bold">Đồng thời có cấu trúc</span></strong> để dễ dàng lập trình đa luồng thông qua API (hiện tại, nó cũng đang trong giai đoạn thử nghiệm trong Java 19).</li> <li><strong><span class="text-bold">Khớp mẫu</span></strong> cho các biểu thức và câu lệnh chuyển đổi.</li> </ul> <p>Java 20 sẽ là một bản phát hành ngắn hạn, có nghĩa là nó chỉ được Oracle hỗ trợ trong sáu tháng. Tuy nhiên, như đã đề cập, Java 21 sau đây sẽ là bản phát hành LTS (Hỗ trợ dài hạn) với sự hỗ trợ của Oracle trong một vài năm. Java 21 sẽ ra mắt thế giới vào tháng 9 năm 2023 theo chu kỳ LTS 2 năm của Oracle. </p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/1eef20fb-9f1f-4750-aa07-d82598590221/1080.webp" alt="Có gì mới để mong đợi từ Java vào năm 2023? Cập nhật, Xu hướng mới nổi và Nhu cầu về Chuyên gia Java - 2" data-is-external-image="true"></p> <h2>Xu hướng Java hàng đầu năm 2023 là gì ?</h2> <p>Được cập nhật thường xuyên với các tính năng mới, Java chắc chắn sẽ phù hợp trong một thị trường phát triển nhanh chóng và tiếp tục là ngôn ngữ lập trình được sử dụng rộng rãi. Và để giúp bạn hiểu rõ hơn về triển vọng của Java, chúng ta cũng hãy xem xét các xu hướng Java có liên quan:</p> <ul> <li> <p><strong><span class="text-bold">Điện toán đám mây:</span></strong> Năm 2018, chúng tôi đã chứng kiến ​​sự gia tăng đáng kể trong môi trường không có máy chủ. Nhưng năm 2018 chỉ là năm mà chúng ta bắt đầu coi không gian công nghệ dựa trên đám mây là “thứ có thật”. Tuy nhiên, việc áp dụng nghiêm túc công nghệ dựa trên đám mây dự kiến ​​sẽ xuất hiện trong vòng 5 đến 10 năm tới. Do đó, năm 2023 có thể sẽ là năm bắt đầu của những thay đổi nghiêm trọng. Và đây là lúc Java sẽ dẫn đầu (nó rất tuyệt khi sử dụng trong cơ sở hạ tầng của điện toán đám mây).</p> </li> <li> <p><strong><span class="text-bold">Trí tuệ nhân tạo (AI):</span></strong> Không cần phải nói, AI đang phát triển với tốc độ chóng mặt và nó đã có tác động đáng kể đến nhiều ngành công nghiệp. Và Java là lý tưởng để xây dựng các ứng dụng AI mạnh mẽ nhờ tính di động và tính độc lập của nền tảng. Thêm vào đó, bản chất hướng đối tượng của Java cho phép phát triển các thuật toán phức tạp. Cùng với đó, chúng tôi tin rằng AI cũng sẽ ảnh hưởng khá nhiều đến các nhà phát triển Java.</p> </li> <li> <p><strong><span class="text-bold">Máy Học:</span></strong> Một trong những điều khiến Java trở nên độc đáo là nó là ngôn ngữ lập trình đa mô hình, nghĩa là nó không chỉ là một công cụ mà còn là một khung. Do đó, chúng tôi tin rằng sự trỗi dậy của Java sẽ thúc đẩy việc áp dụng máy học. Và một xu hướng phụ khác mà chúng tôi dự đoán sẽ tiếp tục phát triển phổ biến là việc giới thiệu các khung ML dựa trên Java.</p> </li> <li> <p><strong><span class="text-bold">Khung mùa xuân:</span></strong> Có thể nói rằng Spring sẽ tiếp tục đóng một vai trò rất quan trọng trong quá trình phát triển Java. Và, khi các khung công tác Spring phát triển (vào năm 2022, chúng tôi đã thấy việc phát hành Spring Framework 6 và Spring Boot 3), chúng sẽ trở nên mạnh mẽ hơn và dễ sử dụng hơn. Vì vậy, những nhà phát triển Java muốn dẫn đầu nên để mắt đến Spring.</p> </li> <li> <p><strong><span class="text-bold">Nền tảng dưới dạng dịch vụ:</span> </strong>Nói một cách đơn giản, PaaS là ​​một dạng cơ sở hạ tầng đám mây và vì Java có hỗ trợ cho môi trường đám mây, chúng tôi dự đoán sẽ thấy nhiều hỗ trợ hơn nữa cho PaaS dựa trên Java.</p> </li> <li> <p><strong><span class="text-bold">Phát triển di động:</span></strong> Phát triển di động là một lĩnh vực khác mà Java sẽ tiếp tục phát triển mạnh khi nó được sử dụng rộng rãi cho Android, nền tảng di động được sử dụng phổ biến nhất trên thế giới. Và khi nền tảng liên tục nhận được một số tiến bộ, chúng tôi hy vọng sẽ có nhiều nhà phát triển Java hơn làm việc trong lĩnh vực phát triển ứng dụng Android. Vì vậy, tương lai của Java trong lĩnh vực phát triển Android có vẻ tươi sáng.Các nhà phát triển Java sẽ vẫn được yêu cầu vào năm 2023 chứ?</p> </li> </ul> <h2>Các nhà phát triển Java sẽ vẫn được yêu cầu vào năm 2023 chứ ?</h2> <p>Luôn có nhu cầu lớn đối với các chuyên gia lập trình Java và xu hướng này dường như sẽ không thay đổi vào năm 2023. Trên thực tế, tương lai của các nhà phát triển Java đang hình thành rất tích cực và hứa hẹn một công việc ổn định và được trả lương cao cho họ. Ví dụ: trang web việc làm phổ biến nhất toàn cầu, Thật vậy, hiện cung cấp hơn 48.000 Việc làm cho Nhà phát triển Java, với mức lương trung bình của các chuyên gia Sơ cấp dao động từ 82.000 đến 104.000 USD mỗi năm. Ngược lại, đối thủ cạnh tranh chính của nó, Glassdoor, liệt kê hơn 19.000 cơ hội việc làm cho các nhà phát triển Java chỉ riêng ở Hoa Kỳ, với mức lương hấp dẫn lên tới 182.000 USD. Và nếu chúng ta xem xét các bài đăng liên quan khác như Kiến trúc sư Java, kỹ sư Java, lập trình viên Java, nhà phát triển ứng dụng Android và chuyên gia QA thì số lượng cơ hội việc làm sẽ tăng lên đáng kể. </p> <figure class="align-center"><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/22cf7e08-f001-4ea2-b6c2-87686935a1cb/512.webp" alt="Có gì mới để mong đợi từ Java vào năm 2023? Cập nhật, Xu hướng mới nổi và Nhu cầu về Chuyên gia Java - 3" width="522" height="309" data-is-external-image="true"></figure> <p class="align-center">Nguồn: <a href="https://www.indeed.com/jobs?q=Java+Developer&amp;l=&amp;vjk=a24d0e612bbc5372" rel="nofollow noopener" target="_blank">Thật vậy</a></p> <p><img loading="lazy" src="https://cdn.codegym.cc/images/article/7ade1f86-c60c-49d1-81b8-f17a99b89e49/800.webp" alt="Có gì mới để mong đợi từ Java vào năm 2023? Cập nhật, Xu hướng mới nổi và Nhu cầu về Chuyên gia Java - 4" data-is-external-image="true"></p> <p class="align-center">Nguồn: <a href="https://www.glassdoor.com/Job/java-developer-jobs-SRCH_KO0,14.htm?context=Jobs&amp;clickSource=searchBox" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cửa kính</a></p> <p>Nói về các công việc “được sử dụng”, nghiên cứu mới nhất <a href="https://www.zippia.com/java-developer-jobs/demographics/" rel="nofollow noopener" target="_blank">của Zippia</a> cho thấy có hơn 174.712 Nhà phát triển Java hiện đang làm việc chỉ riêng ở Hoa Kỳ. Và theo thực tế là thị trường CNTT toàn cầu sẽ chỉ phát triển trong tương lai gần nhất, chúng tôi tin rằng sẽ còn có nhiều cơ hội hơn nữa cho các chuyên gia Java lành nghề (thị trường CNTT dự kiến ​​sẽ tăng trưởng trong giai đoạn 2023-2026 lên tới 13.092,49 tỷ USD tại CAGR là 8,8% theo <a href="https://www.thebusinessresearchcompany.com/report/information-technology-global-market-report" rel="nofollow noopener" target="_blank">The Business Research Company</a> ). Một báo cáo khác được phát hành bởi <a href="https://www.statista.com/statistics/627312/worldwide-developer-population/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Statista</a>cho thấy rằng dân số nhà phát triển toàn cầu sẽ tăng lên tới 27,7 triệu người trên toàn thế giới, bao gồm gần 8 triệu nhà phát triển Java. Sự sẵn có của các chuyên gia Java như vậy khiến các công ty sẵn sàng chọn Java cho các dự án của họ, vì họ có thể sẽ gặp khó khăn trong việc tìm kiếm các nhà phát triển Java có trình độ tốt. Tuy nhiên, khi công nghệ không ngừng phát triển và số lượng nhà phát triển lành nghề tăng lên, các nhà phát triển Java nên sẵn sàng liên tục cập nhật kiến ​​thức và nâng cấp kỹ năng của họ để luôn dẫn đầu đối thủ. </p> <h2>Kết thúc</h2> <p>Không còn nghi ngờ gì nữa, Java sẽ vẫn là một trong những ngôn ngữ lập trình phổ biến và lâu đời nhất, giúp tạo ra các ứng dụng web, di động và máy tính để bàn. Và không chỉ vậy. Cái hay của Java là nó tự hào có cơ sở ở khắp mọi nơi, khiến nó trở thành con đường tự nhiên cho AI, máy học, dữ liệu lớn, IoT, chuỗi khối và các xu hướng sắp tới khác. Vì vậy, chúng tôi đặt cược rằng Java sẽ chiếm vị trí trung tâm trong việc áp dụng các công nghệ mới nổi, điều này khiến nó trở thành một lựa chọn hấp dẫn khi tìm kiếm việc làm với tư cách là nhà phát triển Java vào năm 2023. Cuối cùng, Java có một tương lai tươi sáng và nó sẽ giữ vị trí thống trị của mình. Bạn có đồng ý không? Bạn mong đợi những thay đổi lớn nào trong ngành công nghiệp Java trong năm tới? Theo bạn, tương lai của Java là gì? Bạn được chào đón để chia sẻ suy nghĩ và dự đoán của bạn với chúng tôi!</p> <p> </p> ]]>
</content>
</entry>
</feed>
